[Nolan]Dunkirk 鄧寇克大行動 集中討論

開定先
準備買imax

打算去magabox睇imax . 我係第一次睇imax, imax同平時2d普通版有咩分別？

lm

咁早開

呢套真係係香港冇乜聲勢
如果唔係鍾意諾蘭呢個導演，都唔會留意到呢套嘢

已買imax,等左好耐

出街周圍都係廣告

老藹明已留

ua網頁有詳細介紹

終於有啲二戰初期既電影睇下

邊到周圍

搵人派宣傳單張

Wow 邊度有人派 ?

新都城mcl

聽講要睇 laser最近要去到泰國

Thanks

正啊 唔該

雖然係noland作品，好驚會好似其他戰爭片咁好悶
，自從saving 自後我覺得無戰爭片比得上，定係依套其實係懸疑片

有無睇過上年套鋼鋸嶺

有呀，覺得後後太＂神化＂，拍唔到個種真實感

鋼鋸嶺

land of mine 應該啱你，睇到打冷震

盟軍大走佬，可以點懸疑

配樂有Hans Zimmer, 正！睇咗trailer宜家好期待...

東莞有

好似30年前既片咁，唔識欣賞

已買機場imax

個名譯音頂唔順....

二戰片可以點懸疑法？🤔

得107分鐘
會唔會太短
佢以前d戲套套2.5個鐘以上

見到之後個心沉一沉

訪問入面佢話想緊湊啲，所以濃縮到咁短

98%

97

導演已經特登弱化左
真人其實仲痴線

megabox間imax裝修左 有冇人入去睇過
利申 已買飛

屌呢套真係懸疑片黎
成套戲對白極少，但好多位令人勁猜疑
千其唔好諗住當戰爭片睇，入面戰爭場可以話係無咁滯
跟本係睇路蘭點樣講故仔比你聽

我覺得可以話係佢既神作

就嚟入場

9點場

早場全部都係廢老嚟

屌！早場好多廢佬

最尾燒飛機嗰幕

Tom Hardy最後個幕

係得尾堆配角嘈交到講多少少野外
其他完全係靠互動帶你入戲
三條時間線要思考
用少d腦都唔得

3條線 d 分鏡都好好
唔會話好到亂 清晰

我覺得佢今次嘅時間線無做到memento嗰種超級驚喜

個法國佬

麻煩睇左唔好劇透住

睇唔睇imax好，得2D

on99, chris nolan 講過佢唔會拍3D

Nolan唔會拍3D(好似係）
Between佢好似成套都係imax嚟

睇完
一定會有好多人話悶

中間同Tom Hardy佢地聯絡嗰把聲是咪Michael Caine嚟

tom hary 用晒油被俘，稻草人錯手殺左個細路，harry style救返

d船仔出現喺灘頭度
有種難以言喻嘅感動

Mark Rylance係間諜

同埋火車度邱吉爾嘅講稿

佢係法國佬

過救左成三十幾萬人
但個灘幾批人，睇落一千人都唔夠

係咪我要求太高呢...硬係覺得今次nolan未有之前既水準

想問金毛機師係邊個？

咁你咪入嚟啦

Agger

好多人睇唔明個時間線就真

唔係

講真佢嘅時間線無以前嗰種驚喜
亦唔覺有memeto嗰種必須性喺度

Mark Rylance 啲戲

d音樂
冇一秒悶場

全程都睇到抖唔到氣

Hans Zimmer 真係

選材問題，抱住戰爭片心態入場睇係會有d失望，因為真係一味捱打無咩fight back, 佢最後都講得好好，返到去預左比人噓，其實都係大家既心態

入場前心諗點解叫大作戰，明明係大走佬

查下件事先睇會好好多，因為真係由頭到尾都係俾德國禁住屌

行動唔係作戰

唔係大行動咩

係喎柒左

你用德軍角度睇其實真係大作戰

同中共長征一樣之嘛

好想睇 但好怕唔啱女友睇

嗰幕好想喺戲院拍手

拍到德軍d空襲咁小家，得一兩架轟炸機
連大聯隊都無

完場好多人拍手

我覺得似災難片，比d 唔知咩射，由頭到尾得幾隻飛機做對手，連最後d德軍都要整漠唔見樣

黎黎去去得一兩架炸下你

睇完機場早場
畫面靚到

要帶2D眼鏡

War porn it isn’t – and it may indeed spell the end for big-budget cinema’s fascination with eviscerated intestines and shrapnel carnage.

But Dunkirk is different. With it, Nolan has – at last – put himself in the Kubrick league. Will he be able to do it again and again, like the master? Only time will tell – but, at 46, it’s on his side.

個金毛機師我差啲認錯係Simon Pegg

有無人聽到

見到harry style出晒水啦

買左聽晚九展啦
星期六睇下同唔同fd 2刷imax

英人會唔會喊到完場

唔太鐘意Nolan果種表達手法
下下要講出黎人性醜陋
有d野唔洗畫公仔畫出腸
最尾Tom hardy landing真係拍得超靚

好靚仔

大家點睇今次storyline個鋪排

超過30萬人成功撤退

三條線都交接得順但好似無重心

香港嘅IMAX都係睇唔哂原本影片既高度

個人覺得今次係最主旋律嘅一次

咩叫最主旋律

船上面果條靚仔咁就死撚左 佢係個阿伯個水手定咩

點解唔返轉頭 你番去救完佢一命再去多次唔得既..

有冇人可以劇透下
Churchill嗰speech有冇人用原聲帶
we shall never surrender

唔記得個船程要幾耐
返左去，就救唔到呢船人
你自己揀

冇

個行動成十幾日 夠你來回幾次
到埋果架船沉左隔離有其他船幫手救

好貼近奧斯卡啲口味

配樂世界級 聽到全程抖唔到氣

呢個本身都預咗，因為講到明套戲冇明顯嘅主角。應該咁講，成套戲嘅主角就係有份參與呢次行動嘅所有人

我係嫌佢空戰唔係幾拍到激戰嘅感覺

其實我睇佢 IMAX拍攝技術越黎越成熟，佢黎緊係咪應該試下全IMAX？

你想架戰機360度自轉再射黎射去 招招招 咁樣？

已經拍到最撚寫實，你想睇佢d子彈一射部機就係空中爆炸？

btw墜機海著火睇到我抖唔撚到氣

直頭係無劇情無推進咁濟

Dunkirk 100% shot in IMAX

好撚好睇 zimmer

By the tradition, Christopher Nolan decided to use the real naval destroyers instead of CGI for sea battle sequences in this film. He also used cardboard cut-out props of soldiers and military vehicles placed in the far background of shots to create the illusion of a large army. At one point, there were 62 ships during filming, many of which were actual 'Little Ships' of Operation Dynamo.

好好睇

Hans Zimmer used Nolan's pocket watch to create the clock ticking soundtracks in the film.

事實上當年空軍喺呢次行動係出動好撚多架次嘛，但今次係麻麻地拍到個情況

Harry Styles had a personal bodyguard on set, because of the female attention.

點解會有人入討論post叫人唔好係度劇透

我嘅意思係麻麻地拍到當年上空兩軍激戰嘅境況，今次拍到有啲似只係得空軍一個小隊參與行動咁，可能係因為空軍個時間線係得一個鐘掛

咁你想一個細海域有幾多架戰機同時交戰？
下下中途島戰役咁？

唔敢話係最好既nolan戲
但我覺得比interstellar好睇
班演員表現好好 好鍾意睇cillian murphy, mark rylance同英國軍官三個既戲份

笑撚左

法國佬

睇到嘔

Mega box裝修 唔好去

正到核爆，由頭緊湊到尾

今朝睇冇事喎

其實對比呢套嚟講已經係易睇明好多

定係我敏感聽錯左

好正
電影史上最正戰爭片

overrated

應該係佢黎
咁重cockney口音

British first

scottish first
下個輪到你啦英國佬

佢一開始都少講野， 點解呢

97% 大家覺得值唔值?

94% 先啱

70%imax炸 有條官方片講

條時間線走法唔難明
但我真係覺得無memento嗰種咁必要性

攰得濟?
我以為佢地全套戲都唔會講野

This

自推比多D人知

三線發展好正
但最尾圍住tom hardy係德軍定自己人

佢擺明係棄子啦

Hardy

德國人黎

德軍

有d失望
無上幾套咁神，我d fd睇到訓左
配樂有d濫用，無停過咁濟，疲勞轟炸你咁
多線唔係問題，但好似無一條線係特別突出精彩咁(可能咁先夠寫實)
仲有tom hardy好慘，bane都話可以用身體做戲，今次真係要用眼神做戲
Nolan 戲黎講，黎套應該會罕有咁得七點幾分

不嬲聽開叫 敦克爾敦
上網查剩係得 敦克爾克
宜家仲改左叫 鄧寇克

孟加拉效應

還定香港IMAX版都係睇唔哂原畫面高度
改去睇4DX版
希望體感配合到戰爭場面

上歷史堂，阿Sir係講開鄧寇克喎

其實條時間線有幾難明，都講明 1 week 1 day 1 hour

睇Megabox Imax但miss左頭8分鐘
要二刷

我都覺得係.... 個剪接係唔知想點

下？唔係講緊佢地個可以逗留既時間咩
1 week係陸軍
1 day 係海軍
1 hour 係空軍

Tom Hardy 最後型撚到

無佢之前個幾套咁精采

台譯敦克爾克

我覺得有啲似佢
開頭又係唔肯講野

剛剛睇完，大家搞唔搞清楚時序。
中間驅逐艦由不同視點下倒左四次。

覺得有點畫蛇添足和太多

關於時間

The film is told from three points of view: on the beach with the infantry (including Fionn Whitehead and Harry Styles), the evacuation by the navy (featuring Cillian Murphy and Mark Rylance, showing how civilians came to the rescue) and then in the air (with Tom Hardy engaging in plane combat).

Speaking about the narrative structure in Premiere magazine, Christopher Nolan stated: "For the soldiers who embarked in the conflict, the events took place on different temporalities. On land, some stayed one week stuck on the beach. On the water, the events lasted a maximum day; and if you were flying to Dunkirk, the British spitfires would carry an hour of fuel.

To mingle these different versions of history, one had to mix the temporal strata. Hence the complicated structure; even if the story is very simple. Do not repeat it to the studio: it will be my most experimental film."

呢套值唔值得睇imax

唔睇imax至少哂左空戰個part

邊間戲院推薦一下

旺角豪華

好刺激
GEORGE幾慘,一心想做返次嘢但其實嚴格黎講佢淨係搬左少少嘢就死左.
究竟由幾時開始啲戲咁鐘意用呢種懷舊風味.

係個時間線嘅長度，Dunkirk嘅軍人喺套戲入面總共過咗一星期；阿伯艘船喺戲入面總共過咗一日；空軍喺戲入面總共過咗一個鐘

呢套戲係咪佢導演過片長最短既？

Following

好鐘意最後燒機果幕，想搵呢幕做wallpaper

最正係Nolan拍到Ju 87俯衝時嗰種壓迫感

終於有人講

睇完，我覺得配樂一流，岩岩search原來同batman 同一個人配樂
形造氣氛好好
冇悶場，緊張感十足，搞到我覺得自己好似其中一個咁

我睇4DX版
空戰4DX嘅體感幾好

好睇
值得入場
但未至於係神作

如果純計劇本同演員
今年上嘅La La Land, Logan, Gifted較正
但呢套係睇戰爭場面

套戲既感覺好似前幾年套gravity同mad max

好鍾意個肥佬攝影師
let the right one in, her, tinker tailor soldier spy, interstellar

hans zimmer都唔識好打極有限

比較少留意配樂師
以後會多多留意

Ehrlich agrees with The Guardian's Peter Bradshaw, with both critics describing Dunkirk as Nolan's best movie to date. "This is a powerful, superbly crafted film with a story to tell, avoiding war porn in favour of something desolate and apocalyptic, a beachscape of shame, littered with soldiers zombified with defeat, a grimly male world with hardly any women on screen,"

-The Hollywood reporter

今次係d critics鐘意喎

Gravity 似，又係 critically acclaim 不過去到連登/高登又人打到垃圾級

如果可以既話背景音樂
有時停一停會好d
依家好似不停咁動，動，動，動，動
同埋個背景音樂個feel好現代
少咗種2戰感覺

我響度諗，Dunkirk 呢套戲究竟係拍俾觀眾睇，定係拍俾奧斯卡評審睇囉

5月28日敦克爾克地區惡劣的天氣，阻止了德軍空襲，近17,000人撤離。開始撤退後，德軍加強地面攻勢，並從空中和海上攻擊英法運輸船隊。英軍竭盡全力地堅守其東、西側戰線，以保持向海峽沿岸撤退的通道，並加緊部隊登船工作，各式各樣的小船充當擺渡，還將卡車沉入海中，作為海灘延伸入海的登船棧橋。德軍投擲的炸彈在海邊沙灘上爆炸威力大減。

5月29日撤出了47,000人，同時估計每小時有2,000名士官被送離法國海岸。

5月30日霧氣導致能見度降低而再次阻止了德軍空襲，聯軍撤出近50,000多人。

5月31日撤退人數達到68,000人。

敦克爾克的包圍圈逐步縮小，但德軍無法阻止聯軍從海上撤走部隊，英國空軍為了掩護地面撤退，總共出動2,739架次戰鬥機進行空中掩護，有力抗擊德軍的空襲。

儘管在德國空軍的攻擊下損失慘重，6月1日仍有60,000多人撤出。

由於德軍空襲和逼近敦克爾克海灘的炮火，6月2日撤退開始轉而利用夜間進行，其後3天聯軍利用暗夜的掩護每天將26,000人撤往英國。

6月4日德軍攻克敦克爾克，擔任殿後而來不及撤退的40,000法國軍隊被俘。

睇m35頭盔都知係德軍

幫皇家空軍平反左
一直以黎陸軍都批評空軍死左去邊
今次空軍好英勇

比人迫埋左個角, 你話響陸地都話有d隔離

但係飛機一定過唔到炮陣, 最多響外海打下

mad max刺激D

敵人好小感受唔到個種威脅感

nolan 一向唔係oscar baiter 要拍就拍傳記啦

歷史上德軍推到某一個位元首就叫停, 果陣盟軍既心理陰影面積好大

套戲係專登冇敵人蹤影(除左戰機)
同埋一開頭個段文字含糊咁用"the enemy"表達德軍
正正反映被困Dunkirk班軍人當時感到既uncertainty

一開始仲咁得閒 唔跑去灘頭
定本身佢地係應該要防守，條友偷走番去

法國佬好似奧燒

講真
應該英軍要幫手殿後
法軍真慘

睇左4Dx 版本 好震撼 投入感好高
都睇到戰爭殘酷一面

法國領土法軍殿後都合理丫

劇情推展欠奉 有少少失望
不過成套戲配樂好有代入感 尤其是喺IMAX睇

巴打你走先 呢到好多親生仔

啲配樂同槍聲會唔會無啦啦爆出黎嚇人？

有冇人好鍾意呢個肥佬攝影師

好似得 1、2幕

有幾下嚇到親

好正
三段時間長短我覺得係最神既位
班士兵係dunkrik 過左成個星期唔知幾時死果種恐懼, 將人性既醜惡去到極點, 由作戰變左逃兵

船長係一日裡面由去救人, 個船員就死返唔返去好既爭札, 到最後𡚒不顧身去救人
佢個仔亦都由驚左d 軍人變到為左顧及佢地既幻想而隱瞞事實

飛機上面hardy 完全英勇咁救左好多次班人, 真係睇到拍爛手掌, 可惜最後

最後三條線blend 埋變番同時出現真係好緊湊

頂唔小心quote錯
唔洗理

Sor 睇唔到唔劇透
大家唔該飛左上面

我覺得用得太密

聽配樂聽到好攰

Kubrick

唔係盲捧
但你了解左件歷史後你想點進展？
用Lee Enfield射低架stuka後番去
直落Battle of Britain射轟炸機
再過幾年搶番Normandy?

係 搞到踢完套戲，仲型住d聲
由其係父子隻船果part 其實可以skip少少

片裡連高級軍官名都冇個，基本上係特技片而唔係戰爭片
成日係碼頭果個海軍中校應該係James Campbell Clouston
佢係過幾日就會戰死埋

特登入機場睇

咩logic?
佢唔係documentary
又唔係老兵生平事績
點解要開名？

Das Boot夠全虛構但史上最好既潛艦片
Battle of Stalingrad(1993)亦無哂角色

一套好既戰爭片要做得好
係要做到戰爭中既殘酷同無助
美帝英雄主義果堆rambo垃圾片就算鳩數啦

香港IMAX版都睇唔哂原片畫面個高度
我都係揀睇4DX版
如要空戰有體感好好多
海上D水花有水灑過黎都過癮

$188當睇到好戰爭片
加有類似玩機動遊戲體感
都唔貴嘅

睇4DX版
附近開槍
個位後面有氣噴出黎模擬子彈射過

我都覺得係
Alfred同Bane

Credit 度見到佢名~

機師救人救到唔理唔夠油
係危急關頭顯出崇高嘅人性

相反個兵仔係小船內想要個法兵送死
完全係驚死到痴左線
我就唔信少一個人架船就出到海
明明架船已穿左彈孔實入水

台仔有imax with laser 既戲院
真係好想去有imax 70mm 戲院睇Dunkirk

香港幾時先會有

成套戲最估唔到
係開場個兵仔由頭帶到落尾
死極都死唔去勁大命
佢只係想生存返家鄉
可能都係好多軍人嘅私人願望
佢認真唔係打杖嘅材料
但求生力唔差

因為套戲好快就入戰場
所以睇完仿似有兩個小時戲嘅感覺

以前睇好多戰爭片或大片
唔磨番半粒鐘廢話文戲都未入正題
呢套戲好在開場唔會有大堆無謂文戲

我諗nolan都想帶出依種人性既光輝同醜惡

其實係咩原因tom hardy 架機無油係攤頭滑翔個陣點解唔跳傘仲擊退敵機，搞到自己係出面被人俘虜

仲擊退我諗係因為佢一日係架機上面一日都仲係士兵要執行mission
唔跳傘我覺得係勁易俾人當標靶

其實第一個救起個兵已經好明顯啦

冇油滑翔都仲可以打多一部機 不過由佢打轟炸機開始已經覺得佢有啲置生死於道外既感覺

其實佢最後滑翔打完再彈射既話 可唔可以確保部機唔炒落隊友度 同埋飛到咁低個傘仲開唔開到 求知識

以前睇過Memento
覺得呢套三條線交代得好清晰...
以前睇Memento 睇左兩次，再睇Review先明個故仔

其實依度有點誇
最後果度有冇巴打解話

佢同伴炒機都有講過唔跳傘就咁迫降
因為海浪細之類 點知俾個倉玩鳩
我估佢地唔危急都爆炸都會盡量降落架機
Tom 就俾個起落架玩鳩

跳傘要夠高？
要搵降落點？
會俾人擊落？

個人認為其實依套戲根據歷史黎拍，所以好難有太戲劇既劇情都好正常，相反黎講可以將史實拍到咁緊湊其實好勁，現實戰爭就係咁，當你經歷其中其實每一個變動都好平常，只係歷史過左，你可以抽身睇番個戰爭既timeline入面每一件事先覺得戲劇

利申：鳩up

我諗真係反hero反得好緊要
連Tom Hardy 射爆架轟炸機呢個Heroic Scene都唔show出黎

其實有一個問題想問
父子第一個救起既兵仔
同埋夜晚德軍打沉左架驅逐艦之後係救生艇上面話太重唔俾3條友上船果個兵
係咪同一個人?

覺得用到有d煩

係

睇緊嗰陣唔多覺今次有 theme song, 定真係冇?

明白
俾人炸之前仲咁好分析力
炸完之後個後遺症真係好大

最少有三條時間線，每條安排既出現和長短都唔同，士兵既視點係最長，飛機係最短，你見tom Hardy一早見到隻船沉左，之後再由士兵做番出來

一個係救生艇番沙灘
一個上唔到救生艇坐係架沈左9成既艦頭到
應該唔係同一個掛

認樣就好似係同一個
但係就冇交代佢點樣去左架沉左9成既艦上面

同一個人
稻草人嚟
佢沉艦上面坐o係o個幕無交代過

希望好睇！過幾日睇！

戰爭片黎講真係超班
但係都係覺得nolan拍返懸疑/劇情片會發揮大啲

又要再等

利申盲捧

大佬呀
果度Spitfire黎架
彈射未發明架

二戰時戰機棄機跳傘要反轉部機黎跳
唔係就跳唔到 或者比架機整斷你條線就掰掰
而家部機咁高速 唔夠一定高度跳又係即死

可能拍James bond

但呀伯係細船最早
個陣個碼頭只有大船加唔夠船
你要夜晚坐艇番沙灘
然後朝早排隊等艦接

再俾人打沉然後再鳩等等到呀伯救
佢又唔係醫療優先
而呀伯代表 1 day
要一日內發生哂

不過佢話佢係經歷左魚雷炸
唔記得夜晚個架係魚雷定空襲
要睇多次

如果係都skip 左一大段

你都識講one day
One day, one hour, one week
大家嘅時間線都唔同

如果評套戲麻麻係咪會被定義為唔識戲

學到野 反轉架機 即係佢係棄唔到而唔係唔棄?
咁如果佢唔係降落左係敵區 佢仲會唔會燒機
麻煩哂

因為要反轉架機黎跳 風險會比機肚撞地高好多
二黎佢架機完好無缺 棄機=送架機既機密同弱點比敵國
如果佢番到英國先炒當然唔燒
但成個法國都當係敵區啦喎

原來係咁 學到野
燒機果度我都明
不過心態方面空軍果段同埋班陸軍既反差真係對比得好好

金髮機司架機落海時，佢用枝槍打塊玻璃，我仲諗佢做乜唔開槍射爆玻璃

果支好似係信號槍黎？

應該會焗死
同埋就算比實陣你射都唔知要幾多飛先爆到個罩

睇到Tom Hardy無哂油就覺得佢會話Crashing this plane... with no survivors

睇完呢套，返屋企即煲返講d-day嘅雷霆救兵，感覺完滿

其實做機師都係九死一生，而家佢三架有兩個生還到都算勁

但最有貢獻果個...,現實真係殘酷

Soundtrack 己出

Dunkirk Original Motion Picture Soundtrack

主角一開始已經威能可以甩身。
法國人最機警但都係trap左

想問最好既imax 院係邊間？

睇埋A Bridge Too Far

其實去到最後都唔太認到啲人，邊個死邊個生

主角男姐係最後讀報紙個個?
法國佬最後點樣？

今次係冇明顯嘅主要角色
法國佬趕唔切離開艘廢船

連角色名冇乜
係船上兩父子同Tom hardy有

哦....我知有人走唔切，但睇唔出係法國佬

無主角無人名少對白反而夠真實

最錯以為Harry Styles 死
點知佢無事
法國佬真係慘

個法國佬我睇唔清好似係因為個狗牌kick 住左走唔到
我睇到覺得勁似鬼片

有個白痴問題
佢話要撤退40萬兵
但個沙灘好似得好少人

Stalingrad係咪講德軍果部? 勁正

其實唔明點解要寫死法國佬

應該逐批逐批人上沙灘掛 40萬人上沙灘 德軍亂咁炸都死一大批

係呀

唯有當佢係局部一段小故事。
我覺得人唔夠飛機唔夠船唔夠，但作為實物實景可能係佢用到既上限。

人同船都夠啦，始終覺得都係唔夠英國空軍，即係個阿伯揸成日船都淨係見到三架戰機真係過份咗少少

所以後面 有兵仔屌9個機師

順便問，大火中有人係海度慘叫燒死，係咪廢船內用鎗指住法國仔那個

Harry style 係夜晚上架艦問陸軍主角個法國仔去左邊個個

個法國佬感覺係似 法國既縮影
英國自私走先

係艦出面
中咗魚雷 仲幫手開門

留名

點解打空戰成日播懸疑bgm

harry 係入面著救生衣果個
法國仔係出面果個

都幾悶下

其實呢個位反襯個歷史好中

spoiler
法國佬一直幫英國佬 （法國佬Dunkirk守防線 / 法國仔幫佢地開船倉度門）
當然幫佢自己都有數 （eg 一齊抬傷者個part）
但係英國佬一句greater good就反轉豬肚就係屎
話佢係間諜/40000法軍留後被俘

真係神作

謝謝你

唔洗反轉跳
果個年代冇彈射系統，要機師自己爬出黎，係離開飛機既時候好容易俾尾翼撞到，受傷或者失去意識下打開唔到降落傘
德國皇牌機師Hans Joachim Marseille係非洲戰場就係咁死
戲入面tom hardy唔夠高度開降落傘都係，有得land都會儘量唔跳傘
但係一架機冇左動力只能靠滑翔方式繼續飛仲可以擊落一架機有d唔現實

套戲好睇嗎

好平庸
如果唔係NOLAN根本就冇人會討論

算唔錯，但要用腦睇，乜都唔諗，個時間線會搞唔清楚
唔好當戰爭片睇，但係空戰明顯有戰術成分真係唔錯
有d歷史底睇套戲會更好
我睇完果陣聽到有d廢中講睇唔明，連人樣都認唔到，唔知邊個打邊個

我嗰場完場有兩個後生仔都係咁講

心諗如果係雲圖既話會點

如果講多少少英軍同法軍之間既關係就好
法軍應該係感覺自己被放棄被棄子

唔係nolan根本唔會用咁嘅風格拍
你係咪講廢話

之前youtube有段幾個英軍行沙灘
經過遊樂場，有法軍係到殺馬，有d英軍唱聖詩，有d英軍飲酒周圍嘔，直落5分幾鐘既片段冇左既？
有冇人睇過？

雲圖就易睇d
依套某d 位 太刻意做到唔同時間線

個套另一套野黎架 好似

有冇歷史撚知最後被俘虜嘅法兵點

Megabox裝修緊，睇imax既最好去第二間睇

好彩睇果陣唔算超嘈
不過都係唔建議去呢間睇

個套係atonement

果套係x教授拍

如果佢地睇Memento，Mulholland Dr. 應該死左。

係咪岩岩個場？ 我同同場幾位觀眾都想投訴，好大影響

指法國仔嗰個唔係Harry咩

睇之前睇下維基打下底先啦

點解個細路俾稻草人推一野就死撚左

碌落樓梯嗰下個後腦撞左落黑色有舊突出嘅野度

法國佬唯一好人但最慘

首先俾個分，7-7.5/10
技術上絕對係佳作，頭十分鐘我直頭俾10/10
另類風味，冇英雄，冇以一敵百，行寫實風
但真心覺得飛機太少，船太少，人都太少
仲有漁船爭執果個位我覺得破左成套戲個氣氛

印象中好似唔係

我估佢表達人生既變幻無奈卦，無人係衰人，係但戰亂下可能少少事都會出現意外。
不過出來既效果我覺得有點兒戲

幾條友指
佢都有份

最正就係斯圖卡衝落黎炸果d scene好大壓迫感

聽到斯圖卡俯衝嗰下嘅笛聲已經射左

睇完，伏伏地，當B級鬼片睇就啱，總之最廢果件就係永遠都死唔去。5分鐘一小嚇，10分鐘一大嚇，d effect 重複又重複，開頭緊張左一陣，之後就覺得好撚煩。空戰又大長，無勿主軸，飛走晒d音效，其實又可以當文藝片睇，總之今套明顯煲大左。

史實片講明40萬人bbq，你要睇人死
玩多條時軸你話人冇主軸
音效做得好，你就話mute咗去就冇特別
其實nolan出戲就一定煲撚太嫁喇，唔洗promote ?
戲唔係話好好睇，但講伏既一定係電影大師

係隻沉船 TEAM 人, 有必要係咁連續放冷鎗 !? 我覺得D手法同拍鬼片無分別. 另外, 我幾時有講要 BBQ 好多人先叫好睇 ? 其實佢將呢套拍成文藝片, 我覺得仲好睇..總之, 識得將套B片托番上黎, 就一定係識睇戲果批

真心有少少窒息嘅感覺

完全唔覺射沉嫁船有咩問題

最好睇係頭5分鐘

唔係解釋左話開頭係當練靶
後尾就確保隻船入水用唔到咩？

放冷槍有咩用講左幾次
咁都唔知仲要屌
都唔知有冇睇

有中文字幕

一來解悶
二來可能有人係入面 不過點都唔會係德軍 任殺無成本
三來得英法要用船 穿哂lone入哂水仲好無得用仲好

有無人去左元朗新開imax 睇，效果得唔得

岩岩睇完。

明白點解會出現正負分差，

同人物性格突出的主流劇本對比，
強調士兵在戰場果種軟弱，膽小同凝視死亡的無奈。
所以，一出場就聽到「我都分唔清邊個打邊個」，
用呢種論點講部戲，似乎略顯膚淺。

三線剪裁，將結局及成因打散，在各類二戰爭片種是新鮮的嘗試，吸引到目光繼續睇落去。
所以又聽到話重複鏡頭，畫面，斷斷續續的言論，認同如果本身投入唔到/無興趣去搵答案的觀眾，會係"睇到訓著".

取材係retreat 唔係 lose/virtory,
人死唔係強調 bloodbath 的官能刺激，
而係cold, neglect 同 survival cost.
同 private ryan (blood,brotherhood)完全唔同，
蘋果比香蕉。

and, air flight, 如果有接觸 永遠的零/ 風起，有關二戰機空戰的實況，可能會更吸引。認同緊張的音樂太長，有種長時間繃緊的感覺。

大致係咁，未到完美，但亦動人。

8/10

唔差wo
覺得差係咪以為套野係雷霆救兵，入場覺得中左伏

我幾鍾意佢幾條線串埋一齊，不過last冇油打多部太over

同埋個機師點解唔自盡
要比人活捉去嚴刑迫供

被打敗要逃生
就係講佢唔夠船
要徵用民間嘅船

Spitfire係要
係RAF museum有提及過

都少船啦

係， cg 多幾隻船都好啦

史實有郵輪同貨輪幫拖9日先運得哂30幾萬人，印象中冇影過呢D船?

講真如果你係個沙灘上面，你見到十架八架船真係會歡呼 ?

全部艇仔 都唔知夠唔夠3千人

講左實景實物實拍，佢今次係幾堅持呢方面。
有CGI，都係D唔係好起眼地方。

無睇預告同影評
前半段演員既行為 我以為nolan好想刻意隱瞞住啲野咁
(例如1week 1day 同1hour,
cillian murphy比人救果陣既眼神 ,
Tommy仔係架大船獨自望海等等)
搞到抱住後尾會有個大plot twist既心態
點知係自己諗多左
套戲好平鋪直說 nolan無玩劇情炸彈

不得不服佢今次三線說戲 個腦可以keep住思考 組織劇情
如果呢套野直線性鋪排的話 吸引力一定大減
對白好少 從而用多左音樂既表達氣氛
略嫌最後有撤退撤到成地精既感覺

題外話
今日去睇 有個呀嬸一坐低 係度"嘩 ,唉也,嘩死晒啦 嘩死硬啦"
套戲一路做 佢一路講野
係度滋滋浸 忍唔住鬧佢
之後佢同佢老公走左去前幾排
成套戲爽住咁睇 好有成功感

嗰批係第一批民船黎
之前根本冇人估到會有英國市民自發出海救佢地
覺得鼓舞好正常

應該係 佢把聲好易認

其實睇之前一直以為係got個種成個海都係cg船
不過可能就係要show個種desperate
同埋個海軍都有講唔係細船埋唔岸
所以一見到就會好興奮

唔通你expect打仗果陣敵軍會嗌 "我開槍喇" 跟住先開槍 ?

雖然比起Nolan以前d戲短，但都好緊湊，配樂好大作用。

Tom Hardy真係好型

另外想問下，點解海灘咁多泡泡？

係咪我諗多左
燒Spitfire呢幕加埋「等新世界參戰」句quote聯想更加有feel

真實係咁多泡 我都唔太記得點解
類似係海水密度低 然後海水入面既藻類同有機物經海浪溝入空氣變成 就好似洗衣機咁
去過外國就知 現實真係咁樣
有時重會好污衊 變灰黑色泡

呢到好多死忠（其實成個網絡都好多nolan死忠）
包括imdb 爛番茄 豆瓣等等影評網
利伸先 唔係fans
講下自己唔鍾意呢套戲既原因 希望大家理性討論

首先故事冇驚喜 基本戰爭劇情片
比喻：就算你訓左半個鐘都唔會影響你對故事既詮釋 因為由角色同對白 你可以自己估到前文後理 甚至預計到黎緊發生咩
對白和角色演繹老土 好多煽情位做到好出面
雖然話nolan係商業片導演 但以往作品都有保持自己既風格 避免商業味過重
但呢套毫無避忌
尤其係Dawson呢種固執型愛國主義者（背景亦係離不開喪子）

配樂絕對係一流級數 但過於濫用 造成疲勞轟炸
雖然話係營造到氣氛
但好多時 留背景聲/靜默會更帶動到觀眾既情緒
再者 配樂太過出色 同時又長時間出現
睇睇下 我會留意配樂多過畫面劇情
而呢個都反應左成個故事欠缺張力
印象中 除左歌舞片 我未睇過配樂佔幅咁多既長片 大導演真係好敢試

另外敘事方式一定係大家最失望既位
nolan最大賣點就係複雜背景 新穎既敘述手法
最尾組織完俾個爆既結局你
礙於劇本 好難玩到d咩
但就講三線敘事 其實除左營造緊湊既氣氛
我唸唔到有咩原因用三線敘事

講真，多少少船會好feel D，唔一定成海都係，但而家果個鏡頭未帶到歡呼果種感覺

好明顯想用三線 去講三班人當時唔同既感覺/處境/目的 你可以當三線 係三個大主角去睇
而成套戲目的係要講依次行動成功 改變左日後戰局
依三個「主角」點樣去完成今次完成任務

其實片尾果句
本片係表揚 Dunkirk 行動既每一位 （大約我唔記得佢用既文字） 就係依條片 Nolan 最想講既野

利申：9up

首先套戲講到明將重點放落大撤退，依照史實你想要啲咩驚喜故事?
三線故事都唔同時間點，套戲都係中間畀線索觀眾拼返一齊，基本上訓左半個鐘唔會跟得上
Dawson喪子都只不過輕輕帶過，咁都有得攞黎插
如果你竟然覺得呢套非一般戰爭片比蝙蝠俠更重商業味咁我都無話可說
三條故事，海灘士兵受苦受難等待救援係大撤退嘅主角
Dawson小船以平民角度出發代表dunkirk spirit
戰機線喺時間上畀最大嘅線索觀眾，喺空中縱觀全局，將海面上發生嘅事交由觀眾拼揍(partner炒飛機，海灘主角炒貨船，驅逐艦被炸)。而且德軍當時主要攻擊dunkirk手段就係空襲，講一條英空軍嘅故事線絕對係合理
邊一忽係多餘?

只連登仔狂插，過十年後套戲就一定變必睇經典

咁撚好睇都插
睇完都未抖順條氣

其實呢部片係base on史實, 劇情想有咩驚喜可言?

都認同, 不過我估有參考番當時得幾多民船而咁樣拍
整一大堆船加重商業味容乜易啫

btw最尾無油, 飛過堆彩色屋果幕

船第一個救嘅空軍
姐係推左條o靚仔落樓梯果個
同有幕
中完魚雷沉船之後 兩個主角遊去艇仔到
跟住艇仔d人唔比佢地上
有條友叫佢地係下面跟唔好哂力
好似係同一條友？？

!!!!! 化灰都認得係 Cillian Murphy !!!!!!!
但無朋友睇到，以為係自己諗多咗

之後無啦啦會去左隻船底
即係成班人撐船，主角拉繩上左軍艦而唔係翻上岸，然後隻軍艦中魚雷?

都唔係同一個人 一個金毛一個黑毛

都唔係同一個人

NOLAN 作品黎講麻麻，但仍算上一套中上作
可能真實改編限制左，成套戲的確好緊湊好緊張
但客觀去睇，有留意既話應該發現到成套戲都濫用配樂
不斷用好急促的配樂，即使人物對話中都一直留用配樂
如果無左配樂，只係一班士兵企係沙灘無野做，睇唔出有咩咁偉大的戰略性撤退

話好好睇神作既人唔知係咪本身對二戰，Dunkick戰有熟悉或者好鐘意二戰戲
dunkick只係稍為有講到人性、戰爭下的戰士人民心態，其餘對我黎講投入感唔大，只係一直用配樂去提醒我班市兵係好急想走佬，好驚，分秒必爭

空戰部份做得最好，有種背後默默貢獻但無人知的感覺，地面士兵以為只係等死，覺得空軍無用，個反差營造得好，所以今次三線叙事有佢既需要

民用船救人部份我覺得麻麻，比我感覺無乜起伏，死左個令仔比較突然同刻意，不過本身渣船去救人呢個行為本身就無咩可以講，呢度可以體諒

總括而言，dunkick戰史我覺得比較注重結果，即係最後得出獲救士兵既數目時，大家都會好驚訝好震撼，但對於戰火過程中要係電影呈現出黎係會比較乏味，係一場悶局

我有冇記錯最後架戰機停左漿仲擊落到機德軍機
係點做到

唔差,但唔岩大眾口味
同埋致命傷,拍得唔夠宏大,三十幾萬人走佬拍到好似得幾千人咁
樓上巴打都有講,濫用配樂,攝影唔夠運動
敍事上我覺得OK,但唔夠戲味,我就接受到既,紀錄片式拍法,唔矯情唔做作呢樣要讚,但同大眾想要既野唔同

咩大眾口味？
英雄主義救三十萬人打打下溝埋你法國妹一齊走去英國果味？
睇番堆marvel片啦去
學咩人睇戰爭片？

首先 你要接受到你鍾唔鍾意都冇問題 但係唔好唔跟你睇法就話咩死忠
你有你睇法冇問題 但係唔好人地唔受 你就話其他人死忠 唔係剩係得你識睇戲
雖知道你上metacritic望一望 其實都有29個傳統媒體俾滿分 唔通你又send email去俾metacritic個編輯死忠咩

呢個post真係好撚好笑
有人話唔好睇就屈人Mavel狗死返去睇英雄片
好似得路蘭撚識睇戲

咁撚垃圾既戲都要揾地方讚 真係辛苦曬班死忠

咁都垃圾
你平時睇開咩戲

反而欣賞既係導演以往故作聰明既玩意減少左，整體導演技巧係成熟左。
鏡頭運用係raw左，可能係刻意亦可能係局限，減少誇張賣弄可能是作者意願。

話多人係死忠
不如話有d人盲反
劇本營造氣氛都講到冇撚用咁

利伸，星際啟示錄我睇到瞓著，呢套我覺得唔錯

我比8分

忽然諗起個金毛機師降落水面之後伸隻手出黎，Tom Hardy以為講bye bye，原來係求救

都唔明有咩好嘈 笑撚死

可以點救佢

條民船係海中心第一個救起嘅係 Cillian Murphy
即推咗𡃁仔落樓個黑毛
佢好似唔係空軍，係海軍

艇仔上叫兩個主角係下面跟唔好哂力個嗰
都真係 Cillian Murphy 嚟架
Can anyone tell me am I right and why does it happen !!!

剛剛imdb 排到#40，應該守到前50名。

如果係同一個人，個時序咪好怪囉

唔洗起晒鋼喎
我覺得佢講得幾中point, 我係fans都有d失望
我諗佢所講既大眾姐係一套有起承轉合既故事，有高潮位，黎樣inception 同interstellar 就好明顯有
你可以話佢跟史實拍，好難有故事性，但觀眾受唔受係另一回事，唔係excuse黎
Btw,配樂真係太多，無停過咁濟
Overall, 我覺得ok，但作為Nolan 作品有d失望

一開始以為係第一個比人擊落既機師
但佢係中魚雷，同 埋金毛機師見到都冇同佢講野就應該唔係

至於唔比主角果兩個上船係咪佢就真係睇唔清

當小船們到海灘時一埋士兵視為救世主咁 ,為佢地歡呼
同時dawson 都係救緊一班跳船既軍人，但無人知
最後名都無既"逃難主角" 返到英國 , 受到民眾歡迎，同時真正英雄 飛機師俾德軍捉走
3 線故事所帶出黎既對比

套戲係分別三個時序，第一個hint留意到就係個艦中魚雷係晚上，同時間小船去救人係日頭，其實係唔同時間發生既。

再舉一例，你見到大火之前白色大船準備沉，其實分別由Tom Hardy眼中一早見到，Mark Rylance係船個度遇上，和Tommy自己係水上面對，其實係同一件事。
1week 1day 1hour就係呢個意思。

係同一個人黎
三條線發生時間根本唔同
海灘線係由英軍完全撤退(1940年六月四號）前一個星期開始
小船線係前一日（六月三號？）開始
Tom Hardy線係主角坐貨船走人前一個鐘開始
所以海灘線會見到有夜晚，另外兩條線冇

老老實實，其實有幾多人係唔知道三條線時間唔同
我發現批評嘅人好少會講時間點呢回事，呢一點如果miss左好難會覺得套戲好睇

Tome hardy好屈機
有冇人數到佢一條友搞掂左幾部敵機？

現實有冇人真係做到咁樣？

主角，其實套戲無所謂主角，不過一開頭死剩佢一個，同個法國仔送傷兵上軍艦後俾人趕落船，之後隻船未行遠就沉左

主角同法國仔之後由碼頭同跳船既人俾人叫去另一艘船，之後上左一艘軍艦，入去飲茶食包，點知夜晚中魚雷沉船，好彩及時打開艙門走得甩

日頭，老伯隻遊船救起坐響沉船既Cillian Murphy

之後又去到夜晚，主角兩個想上隻小艇，但俾人趕，有人話出聲果個係Cillian Murphy，主角兩個就拉條繩跟隻艇浮，呢到就係上左隻中魚雷既軍艦?

第一次見灘上擱淺部船仔
心諗，上嗰幕咪沉左，乜個導演咁慳皮

到後面先知原來係同一隻船

兩條友死極死唔去，咁有戲劇效果，隔幾分鐘嚇你一嚇，咁有娛樂性，攪咁多野，你先話個導演唔係想討好大眾 !?

係個海灘度，你鍾意排隊等上船，鍾意行埋一邊 hea，痾下屎又得，嘩，真係好寫實 識睇戲既人對部戲既演繹方式，的確係唔同d

配樂過訓到令人反感既，我只會唸到d無料鬼片，請你繼續以滑翔方式幫 nolan 打飛機

murphy唔係海軍，件軍服係陸軍
應該同主角同船夜晚被擊沉，坐小艇返海灘
第二日murphy再坐船返英軍途中再被擊沉，俾民船救起，主角就同其他人揾到廢船再飄出海再被救

岩岩睇完，睇到啲船黎救人個陣差啲喊左

當你知道作者心思，同埋對拍戲有一定認識，先知套戲既難度。
呢套戲技術上係好超班

聽日睇多次 imax 認人
而家成套就係差呢點未攪清

剩係要吊個部70mm 菲林機上戰機已經超勁

我主要就係搞唔清依個人

如果佢係「唔比主角兩人上船」個個人，姐係佢晚黑同主角兩人坐艇仔返返去海灘，咁佢最後又點樣係海中心殘骸到俾郵艇救起？

Cillian Murphy俾民船救起個到，一定係時序嘅最後啦，因為佢無再落返水而係返左英國，但佢之前係「海中心殘骸」同「艇仔救主角」點樣可以拉埋一齊？

應該同主角同船夜晚被擊沉，坐小艇返海灘
第二日murphy再坐船返英國途中再被擊沉，俾民船救起，主角就同其他人揾到廢船再飄出海再被救

正解
套戲冇講到Cilian Murphy係點樣上船再畀U潛艇擊沉

你都係重睇啦，亂槍打鳥盲反有咩意思

唔係傳統的起承轉合
戰爭片 但 刻意捨棄英雄主義
唔用「角色」，唔用對白

已經夠晒顛覆性

呢套戲值得係戰爭片史留名

無架屌
一句到尾咪又係唔抵得咁多人棒到套戲咁高
仲要係食正nolan拍 係連登實比人踩到地底泥咁

其實有人中意有人唔中意套戲好正常
但總係有啲柒頭 硬係要拋啲愚見出黎
想將套戲係大家心目中扣分

前幾頁有條傻西 直情話飛走哂啲音效同睇文藝片無分別 究竟係幾撚無腦先會講得出呢啲戲評
咁不如下次入場遮住對眼當聽歌啦 照佢思維應該係咁諗

Nolan好強調用畫面構圖同配樂說故事 佢拍dunkirk之前睇左過百套默劇去了解點樣可以靠演員肢體動作同表情 說出情景 套戲係咁小對白底下同配樂相輔相成 理應感受會更加深 我都認同去到後段配樂略嫌冗長繁複 但絕對唔係無意思

樓上有條友連喺海灘屙屎都要屌
不知所謂

所以後來嗰幕好多民用船嚟到係做到嘢，睇到嗰幕想喊

[/quote]
murphy唔係海軍，件軍服係陸軍
應該同主角同船夜晚被擊沉，坐小艇返海灘
第二日murphy再坐船返英軍途中再被擊沉，俾民船救起，主角就同其他人揾到廢船再飄出海再被救[/quote]

謝正解

唔係囉 其實諗返，套戲大部分時間加埋都應該只係過咗兩三日，阿伯隻船出海時都只係啱啱開始徵用民用船，係最尾有個士兵喺渡頭訓醒先真係過咗一星期

下 唔係呀嘛 真係會想喊咩? 我覺得佢拍得冇乜代入感 人物描寫少 代入唔到主角

如果有d消息講下荷蘭，比利時準備投降，法軍防線被突破好似好d
一開頭得張宣傳紙話佢地被圍，又見唔到德軍，冇乜大軍壓境，好危既感覺

想劇情豐富緊湊，你估 Nolan 唔識寫咩
佢大可俾故事背景某幾個主角
話對面海有乜乜物物人等緊佢地番黎
令觀眾代入晒好想佢地成功逃離
或者做幾場同德軍爆晒血嘅短兵相接
然後德軍逐漸迫近，千鈞一髮唔走唔得
加強危機感同壓迫感
外加幾場感人 brotherhood / 道德兩難嘅劇情
就又神片啦

但佢今次寫 durkirk，就只寫 dunkirk
無角色無故事背景無枝節無英雄
紀錄片咁平實報道戰爭實況其實係鳩hea等運到
(幾條仔坐沙灘望黎望去、坐6個鐘等潮漲)
個個近乎無意識，無心機理周圍嘅事
不多言，無苦中作樂
大家只想保命番屋企，呢條船唔得就下一條
就算有英雄位都係淡淡然唔矯情
(例如英國海軍大佬話留低等埋法國兵撤退個幕)
而全片都無一個德軍出過場露過面
只係軍機慢慢飛過嚟發炮想殺9你，連死亡威脅都係咁沉默同冷漠
而士兵都接受咗呢個設定，除咗求生一刻驚恐
其實對戰場上的生死已經好麻木，今次死唔去咪繼續

Nolan 選擇放棄大眾味精黎呈現戰爭嘅冷漠、麻木同無聊冗長
睇完後只有種淡淡然嘅感覺
Nolan 真係好撚夠 pot 大眾未必接受到

最後都叫有個 twist 嘅
成班明明勁怕死又敗走，都突然變凱旋歸來嘅英雄
反而最勇武嘅 Tom Hardy 同個英國海軍大佬就係咁先
原來番到黎嘅係狗雄，番唔到黎嘅先係真英雄

本身諗過 Dunkirk 會有 interstellar 咁蕩氣迴腸
所以係有d 失望
不過睇完各位巴打分析三條時間線嘅鋪排
又覺得呢個技術位好神

一定唔係
主角返到英國嗰日份報紙報邱吉爾發表we shall never surrender演說，證明嗰日係六月四號
最後一批英軍喺六月四號撤離，所以訓醒個二等兵同主角唔會差多過一日時間

六四大撒退
神片

傳統美帝式抗德/日神劇

歐洲拍既戰爭片大多唔係咁既撚樣
建議睇埋N年前既Battle of Britain

覺唔覺個海灘太過乾淨

有咩問題?

建議睇埋前排個套 Land of Mine
港譯十個拆彈的少年
又係荒蕪沙灘冷漠 tone 二戰片
講一班少年德國戰俘
被迫拆番德軍係一個丹麥沙灘埋嘅地雷
好好睇

其實好多泡

我覺得太少人
應該係全部用真野拍嘅限制

呢套好野

有無人講下稻草人條時間線

同埋為左pg 拍到幾乎完全冇血

啲泡係咩黎

兩架戰機糾纏左好耐，恰眼訓

結尾感覺過左海就神仙

佢電影一向唔賣血。
不過戰爭片咁樣潔淨我都唔同意

個個都以為一定要諾曼地登陸咁血腥先係war

Aerial view of the beach at Dunkirk where some 300-400 men await evacuation. (UK Crown Copyright / MOD. Courtesy of Air Historical Branch, RAF)

睇完 對耳仔好辛苦，小提琴聲好尖
睇到抖唔到氣
仲以為會有炸沉郵輪

If you see "Dunkirk," please don't go expecting a typical Hollywood formula war film, with plenty of character exposition and back story. This is not a movie about cliched archetypes. You won't find a platoon of Brits passing around photos of their sweethearts; and you won't see the joker, the farmer, the ladies' man or the upper-crust failure seeking to redeem himself. You won't see a Cockney urchin who teaches the lads to survive.

"原油洩漏也會導致臨近水域產生泡沫，但原油洩漏引發的環境問題，通常比單純的海水泡沫化要嚴重很多。"

前幾版有巴打話海入面d微生物因為海浪同空氣溝埋一齊形成，歐洲果邊好多海灘都有

本身都要輕同阻力細先飛到
所以原則上停左引擎仲可以滑翔一段時間；

嗰隻德軍機無睇錯係斯圖卡
斯圖卡有個喇叭
俯衝緊嗰陣會吹響造成種獨有嘅刺耳聲，搞到人以為好勁但講到尾只係俯衝聶炸機
喺架戰機面前俯衝緊嘅聶炸機只係靶黎
（好似係）

唔好有個（好似係）就9up啦大佬

大致同意
但你無啦啦提風起忍唔住要屌你
風起有撚空戰，齋飛咋
宮老呢套最仆街就係，佢自己屌完永零右翼美化二戰
自己套風起就龜縮cut走哂成個二戰，成個世界好美好咁夢結局收場

好多原因 慢慢睇

1940年6月4日，聯軍撤離鄧寇克（網絡圖片）

呢套嘢嘅構圖真係好出色
由開頭兩支旗杆圍住沙灘嗰個shot
到最尾Hardy望住架機著火個shot
好多畫面都好有意思同靚到仆街
好想拎曬嚟做wallpaper

Tom hardy拍nolan d戲又要帶面罩

歷史真相

第一，Ju-87機頭下面嘅係氣笛
第二，氣笛嘅作用係攞嚟增加盟軍心理陰影面積，唔係令人以為係戰機，冚世界都知個獨有嘅氣笛聲係Ju-87
第三，有咩類型嘅轟炸機喺冇護航機嘅情況下唔會同戰靶一樣啊

想問下海軍大佬係咪之前harry potter 其中一個dark art defense professor? 嗰個出書好受女人歡迎嗰個

我唔明懸疑係邊？
好常見既三線記敍手法啫

你short撚左?有讚套戲都比你吠
每套戲都有好與唔好 接受唔到批評你學咩人做人 屌你老母

今次將角色放得超輕，非常多唔同碎片拼湊成件事
人人都係英雄 人人都唔係英雄
船上死左但願付出，最後都有人登報表揚
擊落幾架戰機機師，最後要做戰俘
呢個係nolan 想表達既野

好似saving private ryan 一野炸死仲解脫
好似呢套咁走左又返轉頭，走又走唔到，所以有d 人覺得節奏慢又無乜對白，呢d 係戰爭中漫長既痛苦

好多人屌配樂過火位
我都認同睇完離場仲有種揮之不去好肉緊既感覺
有d辛苦

但我反而幾欣賞
作為觀眾可以有限地感受當中既震撼同完左之後既餘震
係好難得

其實都幾轟耳，又急促，好想chur住你
好彩配樂用左落相對大規模既畫面，如果唔係影住一兩隻士兵傾計，細場面都keep住播配樂會好辛苦

不過咁諗，成班士兵係沙灘企無野做係度等，所以先要靠配樂一直keep住緊湊，拍到好有目的好秒秒逼人咁

成套戲最深刻反而係法國佬
為咗走佬不停扮英軍抬傷兵爬橋墩
但係又當個英軍兵仔係friend專登開門救佢
點知最後偏偏因為鈎住隻腳浸死係船仔入面
掙扎求存明明無錯
偏偏生命無常仲要俾人推去死
戰爭對任何人都係咁無情

9/10 個分扣左係音樂用得有D過火
Nolan 盡左力將一件真實事件戲劇化 eg:艙門開唔到，降落個陣個碌唔聽話，油錶壞etc
成套戲每一刻都係好緊張，不停咁build up 觀眾情緒
最出色既地方係好似陪住主角做左兩個鐘頭士兵之外，觀眾永遠能夠可以係已知既事件中得到新既資訊/體驗

個時序有冇咁難明呀

kenneth branagh
吉德羅洛哈

啱啱睇完imax，好撚正
Hans zimmer 嘅配樂無得頂！

Cillian murphy係親Nolan d戲都係做仆街仔

幾好睇

個老男人為了救更多人連小兒子頻死都不顧

唔係佢仔黎

嚟緊東方快車謀殺案
自導自演

徒弟? 其實冇交代過佢係邊位
第一眼印象：原來鬼佬都有人係咁樣衰

資料有些錯誤，不過都可以睇睇

Inception唔算啦

英法真係合邦唔知會點

都係d懦弱角色

似係個二仔 同學
最尾佢張報
登報紙 張相 著校服

應該只係個仔嘅好同學/朋友

訓著左

一開波心諗點解韓仔

細仔知佢死左好似冇乜大反應，唔似一個十幾歲細路
我記得張相係著水手服
細仔sea scout / 海事青年團 嘅師兄弟? 🤔

第一個自發救人既阿伯係唔係當過兵
阿伯好有經驗

空軍radio 對話個長官係咪michael Caine

你有冇睇套戲

打仗呀大佬 差d死喎

PTSD
所以個老人船主都冇怪佢

Red eye入面做反派

最後夾硬話george 冇事
為左唔令佢內疚

拍攝手法簡直世界級，凝造到超緊張既氣氛！
好耐無睇過咁有現場感既二次大戰電影

但重點是！！！！佢既剪接手法簡直宇宙級！

一時前，一時後，一時又回光，一時又現在，一時又第三身，一時又第四身第五身⋯

屌你老母個剪接師到底想點撚樣ga?

一套好片竟然可以比個剪接師剪到垃撚圾

仆你個街早知睇反斗車王都無咁撚嬲

Peaky blinders入面好型

沉船之後有個人話艘船太逼唔比法國佬果3個上船係咪Chillian Murphy?

聽日入機場睇Imax

據《荷里活報導》，諾蘭與華納兄弟達成協議，他能因製作本片而獲得高達2000萬美元的片酬和加上20%的票房分紅。
據《IndieWire》預估電影於首週末的票房約5000萬美元，全球最終能達到5億美元。
維基

錯手殺咗個𡃁仔嗰個先係

同一個人黎
係遊艇仔殺𡃁仔同夜晚救生艇唔俾卒仔上船係同一個人

一個字：悶

內容冇咩特別
但個敘事手法好屈機，一般電影完全唔同

其實真係有d 悶

不過見到 Chillian Murphy 先諗起又玩時間線

睇完imax 睇到頭都暈埋

搬傷兵個 cam

坐太前?
IMAX 坐太前會睇得好辛苦

例如isquare, 我覺得坐得前過H不如唔好睇, 寧願後D側D

不過我覺得呢套睇IMAX真係正
畫面就唔洗講, 連D 聲效勁到好似4D戲院
成個人都震埋

太前，坐I 望住海嗰啲long下long下既畫面long到我好似暈船浪咁想嘔

個肥佬攝影師
let the right one in, her, tinker tailor soldier spy, interstellar

就係嗰個shot開始暈！！！ 頂！勁辛苦！

睇到有D亂

一直以為Cillian murphy係其中一個被擊落既機師
果幕我以為佢坐係架飛機

仲有誤會左the mole 兩個後生仔係tom hardy 同murphy 既flash back 後生版

個 part 差d 跟住佢郁

你睇到幾時先醒覺？

死咗個條仔好似tvb個基佬主持李浩林

其實個人意見係ok 既， 不過幾時二戰打左幾廿年呀，用下common sense 啦

睇完imax, 打算去4dmx睇多次

戰機引擎低飛正到精都射埋

啱睇完，好睇！冇失望！
一般人睇戰爭想睇飛機大炮尻爆，血肉橫飛
仲有TVB 故事直線式發展
呢套完全係新手法，另一個層次

史實真係一班人走佬咁簡單 你想點樣非直線式姐

如果我要睇史實，我睇primary sources la
而家係睇電影啊清，手法，剪接，鏡頭個啲啊

攞鏡頭好靚喎
不過期望睇大爆炸就會失望嘅
戰爭片包裝嘅文戲

剪接非常大膽創新
但劇情就唔識欣賞
所有角色都係冷血動物
連未上過戰場個位金毛仔死左個fd 都無野咁
人物之間基本上完全無情感connection
相信大家睇完都唔會有共嗚
講真有d 失望

其實都唔算文戲
尤其中意佢少對白人
brad pitt 套war machine 就真係文戲

想同班hater 講
世上有兩個字叫唔識欣賞或者唔係我杯茶
好多人拍戲同睇戲唔單係為娛樂
只求娛樂打多d飛機咪得lor學咩人睇戲

呢套真係一般

利申：半死忠

死因真係唔知佢想帶乜主題/中心思想出黎

一貫手法用剪接去搞亂d 時序

但過於賣弄 意義不大

呢套個重點同spotlight一樣係表現返件事出嚟
無中心思想有咩問題
剪接方面係有意賣弄但唔係無意義

估唔到唔悶同埋有緊湊位
最尾個機師真人

係唔係真係同一條友
我都睇到係 但點解會咁
初頭仲以為3個卒仔條線時間係遲過遊艇條線

imax 有12 track，真係感受到飛機引擎的恐怖

死忠黎講 確實冇之前個幾套咁impressive
但技術上 劇情上 我都覺得屬於上佳作品

如果nolan 出道到而家套套都係咁

佢會有今日既地位嗎？

Lets get real

要睇呢d 唔使搵佢拍

好多人都拍到

睇完imax
覺得打仗真係好恐怖
套野完全show到果種震撼

唔係有地位先可以拍自己想嘅嘢咩？

睇過外國報導，導演想用真實歷史背景加上虛構的人物嚟講故事，因為無人知道當時嘅對話記錄，佢唔想老屈啲士兵。

另外都有花絮講，拍攝時嘅時間同氣候同當年好接近。

agreed
睇完覺得nolan 耍小聰明
用剪接手法來掩飾劇情平鋪直敘

上咗幾次船都沉撚咗，仲唔係地獄黑仔王？

咁你話我知有邊個拍過同類型嘅戰爭片啦
再者佢上神枱其中一個原因係佢好肯拍唔同種類嘅片
如果佢出道到依家套套拍到inception咁一樣唔會有今日嘅地位

你咁講嘅話Memento都係耍小聰明啦

同意 反而memento劇情先係最普通
係靠剪接
呢套係咪冇主旨呢？我又唔覺
戰爭 生存 愛 好多好多野

momento 用呢種手法背後係有原因
因為主角只有短期記憶

但dunkirk 劇情上黎講
唔覺得有需要咁樣黎講故事

要拍一個大家都知道結局既故仔
好明顯唔係睇劇情有幾峰迴路轉
而係睇佢點樣講個故仔 (三線處理）(+懸疑感）
個故仔有無咩特別既message（其實有好多political implications)

而技術層面
不論係配樂 拍攝 剪接 服裝 都係超水準

好奇怪有d路蘭粉唔鐘意
明明今次係賣弄最少 最無當觀眾係傻仔既一套戲

D傻閪見唔係劇情片就屌鬼
下下要峰迥路轉佢地先覺得正

部份所謂fans 只係鐘意要係咁諗野 inception , interstellar
講得太白 佢地會覺得平平無奇

呢套嘢咁剪法係有佢嘅作用
除左增加張力外
可以令套戲係first & second act三條線獨立發展
再係third act度先變返一條大主線
令觀眾更加感受到呢三條線嘅劇情其實係互相緊扣
再者Nolan一開始就係有意賣弄技巧
所以先寫特登寫到個故事要咁剪先好睇

今日睇完 代入感好大 睇到好絕望 以下感想含劇透：
一班人比敵軍逼到去海邊 好難得等到船 上埋船 一心諗住終於可以食個包飲杯熱茶番屋企同屋企人團聚 但又比人炸番落黎 活生生浸死 同埋比火燒死 又開心到絕望果下變得好快
令我覺得好幸運自己呢家身處既時代冇咩戰爭 但真係睇到好絕望

我又咁睇
套戲本來就冇一般角色介紹
連對白都盡量少專心用畫面去交待
只係用3個參與者角度（唔係個體或角色人物）做串連
完全放棄不必要既血腥線情
連人名都唔重要
取而代之既係情境上既細節
時間完全落晒去展現困境道
睇完重學多左d戰場上既保命知識

完場唔會話好好睇
但係one of a kind

一般人就係彈冇左d直線推進同灑狗血位
呢d我覺得完全可以省略
冇影響過可觀性同令我投入

你話娛樂性唔夠我認同
但娛樂性唔係電影既唯一指標

點解一定要有主題要返鄉下bbq完場呢
呢個故仔本來就係悶坐響度等人救等比人炸
亂時序係一貫手法定係刻意令套戲少冷場
值得商榷

好高汁，感覺好新鮮同緊湊，係知道所有結局同過程下竟然係用3線去講3班人再匯合一齊

果然活著就是勝利

當有一套段作，呢句就會被濫用
尤其配樂不能認同，岩主題岩氣氛但過度使用
服裝 <- 唔認同，因為打杖電影既服裝係好易模仿，有晒原型參考
拍攝<- 認同，特別係空戰，戰機升空俯衝個d畫面，拍得好靚

當有一套佳作

好睇，好緊湊，完全冇喘息嘅空間，不過我都認同音樂聲效用得多咗啲啲。

好鐘意佢表達到士兵嘅無助同無奈，一有戰機炸埋嚟，可以做嘅只係扒低等死，好彩嘅就炸唔中未死得，唔好彩嘅就係咁先。

三條時間線好易睇得出啫，有時陸軍係夜晚但其他地方就日光日白，英法時差邊會相差咁遠。三條時間線係有佢嘅作用，避免故事太平鋪直敘，不過我認同呢個玩法喺必要性上無Memento咁重要，亦都唔會好似Memento咁睇到嘩一聲。

one day 同 one hour 我都明，但我真係唔係好覺陸軍嗰度有one week咁耐，睇落最多過咗兩三日，定還是一開始已經係one week 裏面嘅第四五日？

今日去二刷左

不過陸軍啲樣真係有啲難認

呢個係觀眾各自接受程度或者水平問題
上堂學生水平都有參次係好正常
你考第一知呀sir會講乜但總唔能夠叫呀sir skip 晒你識既野
反之亦然

一講高低永遠有人對號入坐
話咩要用腦就係拍得唔好
睇戲就係要娛樂
我只能夠話你食開焗g食極唔厭就去返大家樂
唔好走去食廚師發板自討沒趣

睇左戲咁多年都應該知宣傳只會比最大路既畫面trailer吸引你
照單全收入場發現唔係你前設所想
怪得邊個

成套戲好唔真實喎
個灘得幾百條友仲要個個都乾乾淨淨咁
真係似等去旅行多過似走難

應該係特登

我以為係GOT臭佬 原來harry styles

我睇親戰爭片都好難認到人
可能係因為通常都會短時間內有大量角色登場
啲衫又差唔多款咁

又出現了

麻麻地.......

睇住NOLAN用開個幾人真係好難入戲
成日諗起以前D角色

無cg算係咁

想問一般會幾時落畫

呢d咁主觀既野 真係口同鼻咬
可能佳作都有共通點 就係技術層面都係做得好

拍呢d 其實真係唔只係nolan 可以拍到
Interstellar 我覺得佢真係顛覆左太空旅行主題既戲
Memento inception 呢d 亦都唔使多講
同樣係突破同顛覆
我係抱住想睇下佢會點顛覆戰爭片既心態入去
你可以話dunkirk 同一般戰爭片有唔同
呢點我唔會唔認同

但係唔係去到叫做全新 突破 甚至只有佢一個可以拍到程度 我覺得唔係 有人吹奏三條線最終相交好神 大佬 呢d 連tvb 迷 (鄭嘉穎個套）都有 至於吹奏凸出戰爭殘酷 充滿偶然性 我想反問講嗰個係咪未睇過戰爭片 最後 頭半都有d緊湊 但空戰d 時序亂左後觀眾已經要好費力玩認人 攰到想佢快d 完場（反正結局一早就知 三線會相交亦係預期之內）

利申：無睇trailer 就入場

imdb 上到#30了。

一定係死忠盲撐啦

我諗佢選擇平鋪直敘講故事最大原因係人人都知結局係點，為左要增加劇情張力同戲劇化事件，因此先會有三線並行同埋呢種剪接手法。

同埋今次俾我覺得佢唔再只係賣弄劇情，而係返璞歸真去令觀眾感受一件事件。係Interview 佢都多次叫人去Imax 睇，係著重experience

雖然套戲少對白，但一如以往都係帶出重要既Meaning 就係，生存係勝利既一種，但唔係個個你所見既士兵都係「英雄」，因為真正既英雄係唔會好平安咁返到屋企，例如：，班陸軍成程都係走佬但都俾人叫英雄，金毛機師都叫做有幫手打飛機但俾班陸軍話，最慘係Tom Hardy 最做得野但俾德國俘虜

睇完，覺得幾好
不過明白有一點令一d人覺得難follow
就係d飛機戰艦艇仔架架都好似樣

好有nolan風格
但好唔好睇另一回事
唔係唔好睇，但只係一般
有時太過賣弄反而無直接黎得咁動容

今日去睇左，一般般。。。又話歷史上最乜乜戰爭片，就一定係吹大左。

呢d唔似樣仲奇怪啦

係美國揸左個半鍾頭車去睇IMAX 70mm
空戰啲shot真係把靚到痴線

可能佢地以為有美國隊長出黎飛盾

我睇完都同條女講，網上實有人話好悶就無主角出黎殺哂 d 德國佬。

香港人 對文史哲唔重視 反映係套戲上面
如果你了解二戰 睇依套戲 一d都唔悶

一路睇 一路你會好憎 英法兩國 過去忍讓德國 令事情發生到依個地步

明白士兵打仗之前 純粹係經濟唔好 覺得打仗可以出去見下世界 點知比德國閃電戰打到傻
好驚好想返屋企果種心情 如果代入到 係一套唔錯既電影

好代入個法國佬既感受

巴打睇邊到有12？
全港得megabox 有但好似未開番

咁本來戰爭就係咁架啦 佢只係戰爭嘅一部分
同埋現實戰爭邊到黎咁多英雄呀

推進劇情係最基本既編劇原則, 佢係咁重複, 其實冇必要剪到100分鐘咁長

佢個故事好短，因此同一件入面要不停咁fill in新既資訊，eg以為金毛機師降落左係海就揮晒手無事，隔一陣講返原來開唔到艙門

最後降落被俘虜的機師係咪mad max 男主角

分唔到人既話都睇得幾辛苦下

d資訊有咩用, 最後都係被困同被救既事件, 同gravity一樣, 狂loop, 冇新意

你咁既話其實所有歷史事件拍D戲都係無意思

當佢一口氣講晒所有野又話佢平舖直敘 佢用插敘又話無限loop冇意思 龍門任搬 你玩晒啦

呢種方法拍戰爭片真係好出色
不停超越到限制先係真正大導

呢套Tom Hardy 又係得對眼

好明顯一開始上民船個陸軍就係為左比大家搞清個時序最重要個指標啦
不過睇完呢套戲先發自己好似有臉盲症咁
完全分唔到英軍男主角同法國佬個樣

同埋點解Nolan就一定要扭橋 套套都好似Memento，Prestige 咁又話食老本不思進取架啦

同埋因為咁樣 觀眾先知道比魚雷轟過之後對一個人既轉變係點

佢眼神都已經交曬戲

agger
話無必要用三線果d
不如諗下佢既取材咁有限
唔係話一定要用三線
但平舖既效果可能更差
可能已經係題材上表達得好左

到時得一條線又nolan唔識處理 悶

唔知有冇miss到劇情 好奇想問點解最後個機師冇油但又唔跳傘走人 逼住要去到敵軍個邊

係個個高度跳落去都係死硬
相反唔明點解佢唔燒左架機之後走佬

連班nolan粉絲都覺得呢個故事取材有限
所以先至要扭盡六壬用三條線講故事
其實係唔係一開始揀呢個劇本已經有問題

因為佢降左落去德軍軍區

去到6月4號 最後一日
好多dunkirk上既法國兵都走唔甩 被迫降德國

佢架機去到dunkirk嗰面冇晒油
跳唔跳都係死硬

nolan覺得dunkirk呢件事值得更多attention
太少電影記載

其實發電機行動係二戰歐洲戰場都叫幾大影響
偏偏冇乜人拍，可能係覺得大走佬唔夠光彩，唔多壯列
拍呢套戲叫做補左呢一塊拼圖

當年既英國人係當呢件事係戰事失敗

唔知陶傑會唔會係電台講依套戲呢

1940

2017

華納好似幾鐘意咁宣傳
諗起之前The Dark Knight個幾份The Gotham Times

身為半個英國人既19一定會
加埋鮑生強大的歷史知識一定演譯得好正

有驚喜

啱啱睇完,真係好正,同埋幾中意呢種半good end半bad end收尾,現實上戰爭都係咁,有d人好好彩唔洗死可以順利返企,有d無名士英雄反而犧牲自己去成就同伴,一個小決定足以影響好多人既命運

點解呢個post一有人批評
啲nolan迷就要上晒身懶激動咁護航

咁樣手法拍戰爭片
IMAX鏡頭靚撚到

D陸軍全程走佬返去狗熊變英雄
真英雄空軍就比人屌+做俘虜

路蘭拍諾曼第實好正

我想問飛機冇油熄引擎唔係會失速下墜咩？

靠本身速度做一陣滑翔

當然而家大飛機又載貨載客失速會快好多

睇完暈到宜家
Tom hardy 冇油準備返航果時發現德國轟炸機果度好掙扎 佢調頭嘅話死撚梗，唔調頭就睇住自己友死

比我就唔調頭

tom hardy同mr dawson係真英雄

路過表示認同

點都好，快d走呀

Lm

我仲以為係男既都會覺得好睇添
估唔到咁兩極

睇完有無諗過如果香港有戰事會點？
讓領導先走？廢老港豬沖去碼頭搶船揸去台灣？連登仔手持鍵盤堅守網上最後防線？

我帶住睇星際啟示錄既心情入去睇老實講有少少失望

配樂方面 我覺得有啲位唔洗用到配樂
太多有啲賣弄 但hans zimmer配樂真係世界級

cg方面 唔係話要血肉橫飛嗰隻又大爆炸
但太少船 說服唔到我可以運走30萬人
(飛機都有同樣既問題 說股唔到我德軍可以炸死30萬人 除非你同我講啲德國佬只係想炸爛晒佢啲船 等佢地走都走唔到 又冇補給)
某程度佢呢份堅持我欣賞 但佢應該顧下觀眾

剪接同以往一樣都係世界級 三線1w 1d 1hr非常之神 最尾去返同一個時間 老實講世界冇咩電影做到
劇本因為受故事限制所以冇大twist 剪到咁緊湊同埋個手法其實好屈

對面基本上冇乜 大部分都係透過唔同既表情同鏡頭話你知個情況 咁少對白既戲真係第一次睇

最後其實我覺得個故事可以再長啲交代多啲運走其他批次既士兵會說服到我多啲

可能帶住睇星際啟示錄既心情入去睇會失望
但呢套電影已經屌打其他電影
即係我敢講 如果佢cg多啲船同飛機 上硬神枱

今日睇左。
拍得好好。
佢尋求真實感得嚟冇好似其他所有自Saving Private Ryan之後既二戰片咁刻意泛濫模仿Saving Private Ryan嗰種震撼過去睇3D既真實感。
但依然無減氣氛同張力。

睇到最尾個心梗住梗住流馬尿。
最尾Tom Hardy嗰幾幕其實有啲同Dark Knight一樣嗰種真英雄徹底括出去犧牲小我feel。

Tom Hardy演技更上一層樓。
今次又係全程戴住面罩演戲，但完全傳達到佢內心多次取捨掙扎既心情。
到底係保油自救定係救下面同伴？
到底係去攻擊護航戰機先定攻擊轟炸機先?

氧氣罩遮剩對眼兼且完全冇對白都無礙佢令觀眾感受到佢既心情。
難怪導演選角揀返佢。同係戴著面罩，今次更少對白但發揮得俾演Bane時更出色。
Less is more唔使下下公仔畫出腸既漂亮示範。

其他選角同演技亦極稱職。
Mark Rylance有句對白似係編劇為佢度身而寫，向佢憑Bridge of Spies奪得奧斯卡最佳男配角既角色至敬。
Christopher Nolan果然冇令人失望。品質保證。

睇完，好好睇，全程都好緊張，成套戲做好人既都冇乜好下場

金毛機師好靚仔

請問睇左嘅人

會有好多血腥場面嗎

冇乜

同一個人黎 個timeline 飛返去之前，跟住稻草人坐船出海，沉左，俾父子救，年輕主角坐貨船出海，又沉，最後上moonstone

成套戲好有窒息既感覺，
好配合到依個咁絕望既情況。
當時俾德軍海陸空包圍，如果唔係其中一個團俾希特拉叫停咗(一開始有一句對白提到)，個40萬人全部仆硬街。

one week, one day, one hour
三線轉換處理得好好。

唔會有英軍荷里活式神勇抵抗德軍，
配合返今次真係一個一仆一碌既大撤軍。

我自己覺得就非常好睇

連登仔一打十唔會明

套戲其實係bane前傳，機師俾德軍捉左之後去做experiment, 之後就變bane, 同wonder woman 打二戰

Nolan嘅戲有幾可會血腥

Nolan嘅戲一向中鎗都唔見血

一開始個後生仔主角，由執投降傳單走佬到沙灘，好似係keep住急屎，跟住抬傷兵上船到搭火車返英國既路上，佢到底有無痾到屎

係海度順手痾埋

可能我會覺得角色刻畫唔夠深刻，描述d主角都唔太夠

好似及後父子個fd死同法國佬死都唔太感動，感觸到觀眾，就咁輕輕帶過就算 好似個兩個主角死左都唔太一回事咁

同埋配樂真係過多，好似成套戲都有，整體唔錯既，但一定未到神級，更加唔會係Nolan top3，但入場睇下唔差既，fans唔好插我 純粹講下我唔鐘意套戲既地方

因為個父子fd同法國仔既死唔係d咩感動位,反而係帶出左人生既現實同無奈,父子fd俾老豆睇唔起,想入報館威下或者跟出海救人想做到d野,結果最後無咩做到之下死左,係最後靠個fd去報館幫幫手先叫上到報紙
法國仔就一直都係怕死想離開Dunkirk,因為一開始淨係撤走英軍所以佢扮埋英軍搏走到,兜兜轉轉最後都係死係隻船入面,如果佢一早肯同其他法軍係沙灘等,反而唔洗死,所以呢兩個角色純粹係想講你愈想做到個樣,結果反而係無奈地相反

完場個陣
個個睇完鬆一口氣咁

用呢套同dunkirk比，真心覺得呢套至少高dunkirk一皮 呢套真係神級

Tom hardy 都好撚man
成套野拍到空軍條線好型

其實dunkirk 真係無之前個啲咁神
我睇完都諗緊 需唔需要睇多次

最後救返上黎嗰陣，佢地塊面上面嗰啲唔係機油

個迪布尼

最後驚到瀨屎

黑髮迪布尼

真係好似

唔差，但作為Nolan fans，幾失望下
好唔好睇埋imax呢

有冇臨尾tom hardy望住著火背面shot重溫 好想做wallpaper

其實係一套講時間同命運既科幻片

敦克爾克戰役只係敘事背景

如果最尾飛機冇油横過海灘果時再多d人
同埋多d飛機，同船個歷史感會重好多

俾我感覺以為成個戰爭得tom hardy同佢個fd同幾架德國機打緊

其實兩邊海岸有幾遠？

點都睇一次 imax 既
我自己睇左imax 過兩日去台灣 諗緊響唔響台灣睇多次imax

本身就應該imax啦

空戰冇史實描述咁澎拜
同埋expect有stuka 特寫

但其實現實真係冇好多幾十隻機大混戰既戰鬥
睇下d二戰日記，空軍好多時連敵機都見唔到冇戰鬥就返基地
陸軍士兵就好多時都係望住前線一味等待，一槍都冇開就收到前進or撤退既命令

套戲好唔好睇真係睇你咩心態/角度去睇
套戲係有好多思考細味既地方既 好似係廢船果度既法國兵荷蘭佬同班英國兵 被救起既英國兵 番到英國果度個阿伯 好多位都好有意思既

不過成套戲好唔真實囉 拍唔到英法主力被包圍要大走佬果種feel 一開始主角係城區走佬得果幾丁人 d守軍又係得幾丁人 大佬呀唔講以為睇緊tvb 唔夠臨記用咁 d船又係黎黎去去得幾艘船仔 現實係多好多大既商船運輸船 我知你想營做果種全國上下老弱婦孺都出黎幫拖果種感動 不過過曬火囉 一艘大船都冇入鏡 大少少果隻都沉埋 飛機果度其實都有少少唔合理 不過可能劇情需要啦

搞成咁係因為Nolan堅持唔用cg
其實海灘個度已經請左好多臨記
但莫講話四十萬個臨記
請到四萬個都難啦
船個度佢都已經搵左幾十架船
但商船運輸船呢啲都好難請返嚟拍
只能夠講佢過於追求真實
反而搞到呢啲大場面唔夠真實

但講緊海果度有9百幾隻船英國去鄧寇克
同雙方出動千成架戰機去守住d船wo
我覺得真係少咗d

但係唔好忘記30萬人係分批走
一日走得2-3萬人 好d就4萬人
而每一個鐘頭走只係幾千人
咁一下d船黎就係咁多

一陣cg到成個海都係船又有人話
「嘩你咁短時間有無可能徵召到咁多民船
仲要全部同一時間黎」
咁樣cinemasins肯定又抽水

我覺得係Nolan特登咁做，佢就係唔想有邊個主角特別突出，戰爭中冇人係主角

有參與Dunkirk撒退既老兵都話套戲好真實, 直頭似係現場咁wor

佢就係拍唔到分批走左好多人既感覺 其實有多個鏡頭睇到d人一批批上大小船已經好好多 或者有大船載走好多人既鏡頭
佢唯一既大船同d艦都沉曬 睇落去係死既多過走囉 雖然現實都好多人死 但走到既係大多數囉

堆民用船黎至，個軍官仔俾個望遠鐘個大粒英國佬嗰段對話
“What do you see?”
“...Home”
起哂雞皮

小說和戲劇都是講故事，卻是兩門不同的藝術。如果你不認識美學史，也請記得我這句說話：「塞萬堤斯發明了現代小說。」換言之1605年《唐吉訶德》面世後，小說這門藝術才真正發展（我在《地球另一端》有探討過）。戲劇則源遠流長，公元前古希臘的劇場就是其中一個發源地。現代人卻把兩者混淆了，他們欣賞電影往往着眼其「戲劇性」，講究情節曲折和角色鮮明，於是覺得《Dunkirk》缺乏了應有的內涵和伏筆，而看不見Nolan挪開了嗆味的戲劇性，是為了凸顯其小說藝術意圖 — — 不一樣的戰爭片呈現形式。

所以一般的影評七八成要收檔，他們拿手講戲劇性，預計對《Dunkirk》的評論不外乎講「沒有大規模的戰鬥場面，戰機對壘張力很強，配樂救了劇情，重視小人物的刻畫，講人性、人性、人性和人性……」不！Nolan今次最輕描淡寫的偏偏是人性！你跟《The Dark Knight》對照一下就知道。點解談到戰爭片一定牽扯人性？人性如何殘酷，我們還不夠清楚嗎？也許，Nolan亦同樣厭倦這種俗套，才沒有把《Dunkirk》的重點放在人性之上。

佢就係拍唔到分批走左好多人既感覺
其實有多個鏡頭睇到d人一批批上大小船已經好好多
或者有大船載走好多人既鏡頭
其實有/都話little ships
同埋唔係全程拍住做live咁
記唔記得有條友訓醒發現全部走哂得翻軍官

佢唯一既大船同d艦都沉曬 睇落去係死既多過走囉 雖然現實都好多人死 但走到既係大多數囉
其實只係拍其中一個時間點
重申三十萬人唔係一齊走 係分批走
船都無可能一下call哂埋黎 一齊登岸接人
不過感覺呢d野真係口同鼻咬

套嘢不過不失

陸軍軍官同海軍軍官淨係一個Home字嘅比較已經可以細細品味

作為揹住Nolan之名嘅大製作，或者會比較平淡，但絕對可以感受到Nolan想帶俾觀眾嘅訊息，亦唔刻意用大卡士求攞獎，係佳作。

咁講到尾 套戲講乜？

根本你親身參與係其中係唔會見到個大場面
但連登仔唔似咪唔似囉

係星影匯睇，海灘嗰一幕聽到啲戰機引擎聲再加埋張震動椅，真係好似死神黎緊咁

老老實實
相信如果唔係比面Nolan, 依套戲實比人屌到仆街

講直d,
睇左咁多套Nolan出既戲, 平時睇完Nolan戲都會覺得意猶未盡, 總係會令人思考
但係睇完Dunkirk真係唔知想表達d乜/表達到垃圾一樣

四架戰機咁樣打法佔左半個鐘, 無油又顯示唔到個嚴重性, 做唔到緊張效果

碼頭到又做唔到人心惶惶既感覺, 成班人排隊比人炸完都仲可以咁冷靜起身排返隊, 而且又做唔到"就黎走唔切"個效果

漁船個細佬比海軍打死又想點? 表達個海軍好驚? 定係想加感性位? 但係對個細佬既代入感係零

有d位配樂真係多9魚, 好差, 好似想求其加配樂令到個氣氛緊張咁

最後,套戲名應該叫"9唔搭8徹退大行動"

如果唔知導演係佢

呢套野有乜得上畫都成問題

預左俾人插 ，但講真呢套唔係Nolan 拍既話一定唔會咁多人幫套戲兜

今次已經好少人幫nolan

冇油都係想講佢繼續去定番歸既決定
有咩要咁緊張 佢大可直接番歸
又唔係上太空即爆即死個d

班士兵俾德軍炸左咁多日
日日夜夜又俾d 笛聲轟
一早呆滯哂加冇希望啦
你期望佢地疲勞轟炸完可以仲好熱血？
你通三日頂仲可以通街走先算啦

細路死就講戰爭下驚恐症會錯手傷到其他人 講船長個仔由想屌佢到講大話
講船長點解明稻草人

我覺得你好似想係一套異形睇到變型金剛咁

同意
而且當年四十萬大軍被困個種壓迫感完全無
第一，拍得人好少
第二，你四十萬大軍逃亡至少都有好多坦克，炮台，裝甲車，套戲又見唔到
表達唔到個種慌亂感，我真係投入唔到

另外角色背景又小，俾我感覺好亂好悶

當時佢地係俾德國佬打到走都走唔切呀
仲邊帶到咁多野去，有架車就上車走佬啦

個沙灘太乾淨
上網睇返d相，成個沙灘好亂
好多雜物，勁多槍掉晒係度

我咪就話套戲無影出黎囉
個海灘太過乾淨，缺乏慌忙走難個種感覺
你post個D相咪係當海灘上情况，套戲完全無，凈得用軍車搭碼頭
明未?

巴打其實你明唔明上面講乜
人地每一點都講得咁清楚
你就下下非黑即白
見人一插就叫人睇變型金剛

我講緊你講紅字個三樣嘢點解冇呀
明未？

我覺得英國調咗幾十萬人黎你國家幫你，走先係好合理

法國佬
馬奇諾防線

忍唔住想講，Cillian Murphy俾人救上船

Cillian Murphy話唔好迫佢落去倉，你俾人射過魚雷就會理解

之後到Cillian Murphy唔俾harry styles佢地上隻艇嗰時，唔記得harry styles定另外嗰個話左句，如果你俾魚雷射中就會明白點解佢地死都要上隻艇

有記錯屌細力啲

有人話係隱喻脫歐

自膠

去電影中心做乜

套野德國會唔會上畫？

連登仔有真人俾你屌

同意
而且當年四十萬大軍被困個種壓迫感完全無
第一，拍得人好少
第二，你四十萬大軍逃亡至少都有好多坦克，炮台，裝甲車，套戲又見唔到
表達唔到個種慌亂感，我真係投入唔到

另外角色背景又小，俾我感覺好亂好悶[/quote]
當時佢地係俾德國佬打到走都走唔切呀
仲邊帶到咁多野去，有架車就上車走佬啦

[/quote]
我咪就話套戲無影出黎囉
個海灘太過乾淨，缺乏慌忙走難個種感覺
你post個D相咪係當海灘上情况，套戲完全無，凈得用軍車搭碼頭
明未?[/quote]
我講緊你講紅字個三樣嘢點解冇呀
明未？[/quote]

''The BEF lost 68,000 soldiers during the French campaign and had to abandon nearly all of their tanks, vehicles, and other equipment.''Wikipedia

''Almost all of the 445 British tanks that had been sent to France with the BEF were abandoned'' Thompson, Julian (2011) [2008]. Dunkirk: Retreat to Victory. New York: Arcade. ISBN 978-1-61145-314-0.
再睇下呢個:

我一路都講緊好多坦克，炮台，裝甲車俾人遺棄咗，而套戲無反映到出來，做唔到當時慌亂逃亡嘅感覺所以我投入唔到
而你po個幾張相我完全唔知你做乜鳩，我以上嘅數據顯示當時的而且確係有好多坦克，炮台，裝甲俾人遺棄，你明未呀？？

''The BEF lost 68,000 soldiers during the French campaign and had to abandon nearly all of their tanks, vehicles, and other equipment.''Wikipedia

''Almost all of the 445 British tanks that had been sent to France with the BEF were abandoned'' Thompson, Julian (2011) [2008]. Dunkirk: Retreat to Victory. New York: Arcade. ISBN 978-1-61145-314-0.
再睇下呢個:

我一路都講緊好多坦克，炮台，裝甲車俾人遺棄咗，而套戲無反映到出來，做唔到當時慌亂逃亡嘅感覺所以我投入唔到
而你po個幾張相我完全唔知你做乜鳩，我以上嘅數據顯示當時的而且確係有好多坦克，炮台，裝甲俾人遺棄，你明未呀？？

大佬
俾人遺棄唔會係喺灘區度
唔通同你影晒撤退之後全個前戰線上面啲兵器咩
到時又會畫公仔畫出腸唔知想表達啲乜，集中表示撤退行動好過啦

你明未呀？

正如你睇雷霆救兵
都會見唔到因為海浪而沉落海嘅M4 Sherman

「我講緊你講紅字個三樣嘢點解冇呀明未？」
一時你就話我講過啲坦克，大炮，裝甲車無
一時你就話集中表示撤退行動好過 (已經講咗佢咁表達我唔喜歡，純個人意見）

無討論餘地，唔同你講了

正如你睇雷霆救兵
都會見唔到因為海浪而沉落海嘅M4 Sherman

我覺得因為雷霆救兵唔係逃亡片
佢又影好多死傷士兵去表達戰爭殘酷
但逃亡片係咪應該以多啲以慌忙帶出主題呢？

我估跳傘之後 架飛機會uncontroll 連累到自己人掛

我覺得係唔同approach，唔一定係慌忙。
Dunkirk 班陸軍係俾人轟炸到無晒感覺，一有炸彈飛埋黎就自動波扒低而唔係We嘩鬼叫呢個方式都ok，俾我感覺係死梗，同埋已經唔識驚

不過個沙灘真係太乾淨，同套戲既配樂太多

我唔係叫佢去睇變型金剛 巴打中文拎咩
我係話佢想係一箱蘋果入面搵個橙

Nolan 拍個切入點同你想睇既唔同
人地拍成班人被炸到麻木
你就話唔係呀 一定要好驚嗌救命先得

明唔明？

今晚mcl 22:20 有一張飛多左 要tg:@ab1485

Nolan 係香港

你咁講都啱，始終佢哋已經滯留咗成個禮拜
同埋佢地撤退得太有秩序啦
個人認為如果見到有更多軍備被人遺棄，會增加雙眼啲貼切啲

google map 70公里
肉眼都睇到英國

「第二，你四十萬大軍逃亡至少都有好多坦克，炮台，裝甲車，套戲又見唔到
表達唔到個種慌亂感，我真係投入唔到」

話呢句又係你自己講嘅，同你講點解冇你又喺度嘈

要見到你想要啲坦克炮台大炮，不如由德軍進攻比利時或者比利時投降開始講起，咁就大把坦克大炮槍戰俾你睇。

但咁樣就變咗唔係Battle of Dunkirk啦

俾人炸到無晒感覺啦，只可以祈禱自己唔係下一個俾人炸中

個一幕射飛機真係有

Dunkirk 入便我覺得蘭sir 係想人反思咩叫英雄
盡力求生，做陣前逃兵係唔係英雄

Tom Hardy 最後單挑，做唔會有命出番黎0既俘虜係唔係英雄

法軍幫英軍較腳，但英國不心存感激，係唔係英雄

最後英雄係咪一定可以俾人係歷史入便被人歌頌

佢地講既初頭係威係勢既心態
咪係呀伯渣船睇到 人地第一日去
梗係精力充沛仲屌鳩個仔添

相反班士兵轟左成個禮拜24x7
我就唔明點解佢地仲會驚到瀨屎
同埋navy 官好多眼神都交代左 嘩今鋪大撚獲
最尾直頭合埋眼等死

「當時佢地係俾德國佬打到走都走唔切呀
仲邊帶到咁多野去，有架車就上車走佬啦」
咁你呢句又講咩，睇唔明

講真

以nolan出名嘅嚴謹拍攝態度，同億億聲嘅製作費，我寧願相信佢地個製作團隊已經搵咗足夠歷史文本/歷史學家/倖存者佐證

都唔會相信睇完套戲連wiki都唔肯就疾呼「嘩咁少人喺海灘/咁少飛機坦克/咁少船」嘅連登仔

利申: 9up，非nolan fans

希望你睇完條防線圖
會明白點解海灘上面會冇你所講嘅嘢

p.s.聯軍20號開始被圍困，撤退行動由28號正式開始

驚你唔明
留意吓條防線退後嘅速度

搵資料時順便搵到嘅嘢

原來係法軍守住個碼頭方向

我明了巴打
八日之內嗰parameter已經縮到好細，撤退倉猝，重型軍械一早已經流失於外圍
你啱

1.當班士兵麻木曬, 成個海灘比人日炸夜炸
咁少人清屍都可以咁整齊, 少屍又無血
"急住要走, 唔走下一秒死既你就你"個效果又做唔到

2.個navy有戰爭驚恐症又點? 係, 我知佢有驚恐症 搞到錯手殺死人->所以? 想表達d乜? 用成套戲有乜貼切關係?

3.空戰果到 用大量時間拍佢地追逐 其實有咩意思?
又晨早暗示佢會無油 但係拍出黎做唔到"一定要打到最後救自己友"

拍戲每一個shot都有佢背後意思, 將scene同scene之間合埋成一個有meaning既故仔, 而依套野完全做唔到, 感覺只係眼高手低, 想3條timeline合埋一齊懶係有技巧咁sell一套平鋪直敘既戲
竟然表達手法咁差既片都有人撐, 唔怪得imdb有成8分

利申先 我唔係要睇變形金剛果隻周圍大爆炸, 每秒有槍戰既人
只不過係 依套"撤退片"做唔到有"撤退"既感覺

冇錯同電影吻合
戲入面一開始就可以見到法國佬設置嘅路障

Google 下少少背景先啦
德國打閃電戰 英法聯軍比人圍住走都走唔切咁濟 當年棄左50000/五十萬噸軍需物資 唔講坦克個啲
撤退後點算過得返為數唔多既步槍同幾百挺輕幾槍/反坦克炮

你爬下文先啦
我夠知佢棄左50000/五十萬噸軍需物資
但齣戲有無反映出來？？

1. Nolan 不嬲都唔拍血架啦，第一睇Nolan 咩。明顯就唔係拍士兵們急住走快d走，係講佢地被包圍又轟炸唔知點先走到個種心情，極度無助。而有d 人就諗盡計點樣跳過軍階偷走。

2. 稻草人驚恐，呀伯死左個仔，細佬唔明稻草人，三方面既矛盾。最後細佬都明白點解會咁。

3. 佢已經唔知幾多次決定拉油門同掉頭，開頭隊長死都有諗過番歸，已經表明左好多次佢一定救人先過自己。

4. 呢套用左咁多插斜解釋各人既決定同諗法，剪得咁順都話冇meaning sosad, 就好似最尾以為呀伯唔望人 vs 主角知道佢係盲, 稻草人開波唔俾人上船 vs 最尾唔理點都拉上船

呢d心理矛盾前後呼應位大把啦。

唔知你有冇睇明佢做緊乜，事與事之間個關係，不過你都可以繼續話唔好睇既。

利申：睇左兩次

籌備套戲做咁多research唔會連咁基本既野都唔知

套戲要做到既氣氛係生存危機個種驚慄，唔係戰爭大場面。除左冇大型軍事裝備之外，德軍亦同樣冇露過面，就係唔想blur左個重點，focus番係"生存"

可能我真係抱住一個動作戰爭片嘅心態去睇
無詳細去研究人物對生存個份心理掙扎

有無人同我一樣以為阿伯身一次救人個陣會誤以為係德國士兵，因為上一個scene 好似就係tom hardy 擊落左個德國機，同埋又唔出聲，著咩軍服又睇唔到

Nolan嚟咗香港

KubrickHK: 📸 全店陷入瘋狂狀態，呢啲moment相機食先，要買書嘅客人等等先。📸

#老蘭駕到
#christophernolan
#dunkirk

講真Nolan 既戲一直都係講人性同主角既內心
如果你再睇既話試下代入下見到屋企但番唔到既感受
呢套係一套寫實既戰爭片 但係唔同既係講輸果一方既心理

我
成日以為Murphy件衫下面收埋左支槍
一有機會就挾持阿伯

一樣
開頭唔講野又睇唔到著咩衫

都話佢係外圍拋棄左
咁又要拍返出去

當然話個沙攤太乾淨又無錯既

岩岩相反喎師兄

呢套戲 nolan 專登忽略人物心理描寫
有班人想做英雄
有班人只想活命
作為觀眾既我地完全睇唔到佢地咁做背後既動機，例如想返屋企見老婆仔女 or 冚家死晒拼死一戰

nolan 應該係專登咁寫
但出黎效果就見仁見智
我身邊好多朋友睇完都無共嗚

可能我睇唔明套戲，但我真心想知，話有共鳴既巴打，究竟代入到入面邊個角色或者事件？

好簡單，生存

戲入面the mole個part既所有人物做既所有野都只係為左生存。當你連命都唔知有冇，仲有咩重要得過survival?

基本上除左hardy，法國仔同rylance之外，所有角色都係為求生存不擇手段

睇打過場仗既老兵點講

第一眼係心諗：仆街，化骨龍黎既

"Don't just go to the movie for entertainment," he added. "Think about it. And when you become adults, keep thinking."

我反而睇到好深刻既心理描寫
好似Murphy 上船唔肯理人 知道殺左人但係仲問情況
Hardy係咁mark仲有幾多油 同埋同伴炒機望多眼
岩岩上船既軍人唔肯入船艙
同法國仔夾傷者偷上船
上左岸個老人家唔肯望人
每一個角色既心理都好鮮明
背後個動機就係為左自己可以生存
同埋作為軍人係戰場上打敗杖面對死亡既刻畫

想問吓tom hardy最後係比德軍捉咗？

其實同樹大招風一樣，dunkirk跳接既敍事就係好montage咁去描述一種氛圍。不過香港觀眾普遍層次太低，淨係接受到好linear，好好正路既套路，習慣既電影語言就係對白帶動，首先認得邊個忠邊個奸，之後就係keep 住問個主角做緊咩，最好好似睇大戲咁主角會剖白內心世界。

覺得樹大招風好睇既人，十居其九都會覺得dunkirk 好睇，dunkirk 既cinematography甚至更簡單精準。如果睇完呢兩套，覺得呢d戲硬係交待唔清，畫面唔夠震撼，又或者故事上miss左個高潮，我勸你都係睇返d 每一場都拍wide shot master，用好多對白黎交代內心既戲例如tvb。

就正如衛斯理同埋黃易都唔會係一流既小說，縱使你話佢幾天馬行空都好。餵到埋口既作品只能係娛樂而唔係文學。（倪匤同黃易文筆差都有影響）

yes

打仗係每人經歷1小部份
未必有英雄
未必有兄弟係一定唔會出賣你
未必一定羸
未必有忠奸角
未必俾你見到反打同熱血場面
個個都想生存
你唔當呢套係普通打仗片
其實好好睇

70mm咁好嘅 睇完有張so called菲林留下念

Dunkirk 唔係 Nolan 最好嘅戲
但絕對唔係啲人口中咁差
個人覺得好精彩又冇冷場
其實海陸空三條line，每個人都好突出
唔明點解啲人話人物描寫唔夠
係咪要餵埋入口，陳小明，38歲，男人，職業地盤佬，咁樣先清楚？

套戲有好多位會令我諗，如果係我我會點做呢，最明顯係海線同空線不斷咁諗繼續行定掉頭，但仲有好多位

例如細仔第一次望著個鎖，攞完杯野俾Murphy就決定鎖住佢

你會諗咁樣對一個俾魚雷炸過嘅人係咪真係需要，佢一開頭係連倉都唔肯落去，而家俾你鎖住一有咩事真係走唔到

之後會諗係咪因該鎖住佢而加速佢情緒失控呢，如果唔鎖佢會唔會冷靜啲，個fd就唔洗俾佢推落樓梯

定其實由一開始就唔應該接Murphy呢

Btw個fd一開頭話I could be useful sir
我覺得好諷刺

一開始後生英兵去碼頭果到咪講左唔係咩

睇完覺得Nolan 都係拍番商業片算la
講戰爭場面 雷霆救兵高幾班
講刻畫戰爭殘酷 舒特拉的名單 鋼琴戰曲都好過佢
就算講上年套鋼鋸嶺 都好睇過e 套
我覺得10分黎講 6.5分差不多

漏咗隻字

如果唔係導演係nolan
肯定比人插到阿媽都唔認得

老人家唔係盲既？

呢套片我覺得有d眼高手低
可能我level低
覺得套戲做唔到雅俗共賞
如果nolan只係單純想拍歷史事件出黎咁刻畫唔仔細
用小大物角度出發睇故事又冇辦法令觀眾代入
睇鋼鋸嶺 鋼琴戰曲我會睇完仲成個腦都仲諗緊
呢套真係冇

同意人物既心理描寫 唔係畫岀腸嗰種 而係透過佢地既行為反應帶岀 作為dunkirk事件入面既一份子 當時會有既心態
反而覺得套戲係要你同入面既角色 一齊去經歷dunkirk呢一件歷史 而唔係去代入其中一個角色

Btw 上左岸個老人家唔係唔肯望人呀
佢係盲㗎
所以tommy同佢講all we did is survive 嘅時候 伯伯係咁捽佢塊面 因為佢睇唔到野

Sorry 樹大招風我ok

呢套係唔得就真係唔得

下下都怪責觀眾水平唔夠

同自high 有乜分別？

所以呢一套根本唔係戰爭片

咁其實 呢套野乜野片？

Nolan 自己話係suspense thriller

老老實實，我睇之前冇留意導演係nolan
睇完之後先知

利申：鐘意睇WW2題材嘅電影

但係唔係Nolan 佢自己成名後最差？

每個導演都有最差同最好既作品，唔明點解一定要有好大期望
老實呢套真係唔係你地講到咁差，我覺得好好睇好緊張好有氣氛，可能我睇親戲都唔會理佢到係咩人拍同埋咩卡士

根本搞錯左重點
今次嘅主題係Dunkirk evacuation
要戰爭場面應該睇英法點樣死守最後Dunkirk外圍防線，或者法國本土點樣俾人打到仆街既Fall of France

我都係
我通常係睇題材，所以成日中伏
睇完覺得好睇先開始搵資料

Titanic 拍evacuation 都拍得好過佢

睇完memento, inception, interstellar 入場有大期望又係我錯

但上左火車個對話
話個老人家唔想望佢地
當然可能特登表現出士兵們係想多左一，以為自己係敗軍之將，其實退到都係一場勝利

我覺得套戲唔係講緊成個敦克爾克戰役，
只係講緊敦克爾克戰役入面既一個小片段，
即係三條線匯聚果一刻，
三班人背負唔同信念交織出唔同結局。

套戲唔算差既，不過有種樣樣都差d既感覺

Nolan似乎對「回家」有種癡迷，《Interstellar》為了回家連宇宙法則都可以改寫，而《Dunkirk》令Nolan着迷之處是一個沙灘如何把40萬人送到彼岸。我看了Nolan的專訪，發現他很強調如實地反映當時的戰況，着重克服重重困難的細節，最後更笑笑口講到他希望每個演員都是Small role：「It’s subtle and truthful. I hope people aware of overlook the subtle of reality what is done. Because it’s not to show you performance. It’s exactly right and truthful. And that’s really as a director the most you can ask for that.」言下之意最清楚不過了，Nolan就是要如實地呈現這戰爭的唯物面貌（正義是人為判斷，唯物才是exactly right），不帶反戰或說教的意圖。演員的演繹是次要，導演才是主角。

覺得好睇既，不妨睇睇這篇影評

覺得呢個短評寫得幾岩 有興趣可以睇下

千架次定千架？
果陣撚有咁多架Spitfire?

膠都廢撚事比

1940年英軍spitfire數目都唔過一千，過千只係講架次

不過呢啲根本唔係重點。。。。

我正係覺得套野根本冇好好運用DUNKIRK呢個背景
拍唔出戰地既混亂感覺
一味強調緊意念
特別係整個人自殺
無啦啦殺左迪布尼
其實觀眾唔會好有感覺
真正既好電影係要雅俗共賞
而且呢一套我都睇唔到有咩Message表達左出黎
大不了就係對白講到出口既戰爭好殘酷

我想問最後喺船底爬唔返出嚟嗰個係咪法國仔？ sorry唔太認得人樣

唔同意紅字
我又唔覺得Message 係戰爭好殘酷，反而係想講「英雄」並唔係一班返到屋企既人，因為呢班人之所以返到屋企係因為其他人打生打死得返黎既結果
迪布尼同Tom Hardy 既結局就係一個好大既對比

成套戲訓左

咁不如用cg

d戰機唔cg可以點拍

啲飛機應該真機mix部份CG特效（爆炸、開火）嚟，如果係全CG規模可以大好多，而家來來去去都係同一架咁

成套Dunkirk overall係好好睇
衰配樂煩得濟同埋空戰拍得太小家

結尾用噴火式降落mix邱吉爾演講真係完美
以為完嗰陣又show一鏡戰友抬起頭望，表示戰爭仲未結束

我都覺得啱啱好
個演講完咗，畫面一黒
我個下都反應唔切，之後諗左一下先明

你話佢唔夠飛機大炮唔夠多船，拍出來又收得，即係路蘭已經賺左。
而且佢趁成名每次都發掘唔同題材，你話佢拍戰爭片唔掂，佢下個project又已經想做另一D事，係影迷既依舊入場支持。

上面幾張圖又未免吹得大得滯

前幾日睇左 有一幕好深刻
臨尾終於番英國 班軍人落船
稻草人見到有條屍由mr dawson條船被人抬出黎(佢應該知係化骨龍?)
跟住下一刻mr dawson個仔擰轉頭望向稻草人但稻草人已經消失左
究竟呢幕想表達啲乜

機場睇諗住少人,
隔離個死八婆iPhone又唔靜音又睇手機,好撚想擲爛去一眼望去,好多女人玩手機

女人做乜會對戰爭片有興趣?睇靚仔?

女人唔可以對戰爭片有興趣 ?

唔係唔可以 不過好少
次次講戰爭片 側邊啲女人都靜晒

只能講成套戲好nolan，收貨但上唔到經典
同埋顯示到佢唔係d拍大場面既導演
同樣既劇情可以發生係其他戰場，無dunkirk ：一場經典戰役 既應感覺

少還少
但唔洗講到對戰爭片有興趣嘅女人係 abnormal 咁掛 ?

其他唔講，以前睇雷霆救兵，係血肉震撼。呢套，由個心寒出嚟，好無力。就如still hill第一集，鬼怪出現之時，防空警號總會先響起，一響，就心寒，來了。但這套，海灘場景更恐怖，德軍戰機聲一響，來了。而且沒有逃命的資格，特別是一大群人躋在碼頭望向天空那一幕，比血肉橫飛更能表達戰爭中人命賤如豬狗的事實，等死，等中其他人唔使死，片尾有兩句對白講得很清楚，能夠在屠場逃出來保命，已經夠了。

成套劇的確無咩悶場 但感覺無咩高潮起伏 連空戰嗰part都無乜 係有記實嘅感覺
另外三線匯合真係好好 有種突然理順曬成件事
我覺得啲茄哩啡算係比較差嘅地方 個個木口木面 無趕住逃離嘅感覺 見到商船又無咩感覺 絕望同希望反差無乜

我覺得套戲既高潮係用音樂堆出來既, 無左HANS既音樂, 套戲好似一杯水咁完全無味

我估想講稻草人覺得羞愧到逃避責任
最後救人個幕係船個陣稻草人問個仔化骨龍有無事(化骨龍當時已經死左)個仔話佢無事,返到英國佢知道原來自己害死左人,所以無臉再見佢地同埋淆到即刻走人
其實咁樣拍都叫貫徹返佢既性格,由一開始係隻救生艇扮哂野指揮同唔俾style哥佢地上船,到俾u型潛艇炸完成個人嚇到傻,最後唔想返返去dunkirk結果整死左化骨龍,佢個人就係想見死不救唔想負咩責任個d人

由一開始係隻救生艇扮哂野指揮同唔俾style哥佢地上船係稻草人?

我認唔到d人樣，好似睇少左d野

睇完套戲最深刻係遊艇船長扮阿寶
渣架遊艇避戰機攻擊

我估佢表達番視而不見呢種態度吧，係戰場上，最後生存就贏

同場對應仲有盲眼換臉，明明是盲都俾其中一人話專登路唔望佢

有評論話呢幕係路蘭向電影觀眾既對話，明明係真既野觀眾選擇唔信唔睇。

YOHO睇好在都叫相安無事
不過開場前有條港女同條仔講話
話咩而家元朗終於有戲院
而家真係好proud of 元朗
我心諗做乜鳩

元朗一直都有戲院呀，佢當元朗戲院係啲咩，係up耷咗啲啫。

九龍灣咁細個範圍有四個戲院，要唔要proud of 九龍灣

嚴格黎講船長佢地最終都無真正去到鄧寇克個臨時碼頭
去到尾段佢地接收曬被擊落ge掃雷艦士兵就接反

好大聲 重有把男聲講述 怕佢個朋友唔明

「鄧寇克大行動」，電影好看，影評更好看。

群雄雲集，各自耍出看家本領，齊齊化身電影教父，引經據典大你一百萬。從二幾年的黑白默片說到寇比力克，說路蘭的題目比較淺白，絕算不上是寇神接班人云云；從古今中外提及過鄧寇克的所有電影比較，說路蘭沒有一鏡到底長鏡頭，又沒有士兵跳舞，人家五分鐘頂你整部電影啦；從真正的二戰史料數據，分析當年沙灘上到底有幾架卡車幾架飛機，說路蘭拍得沙灘的屍體排列如斯整齊，不可能是戰爭場面，簡直失實，諸如此類。幸好，雖然路蘭會來香港、會到百老匯電影中心喝茶，卻不會讀中文，不然他一看香港某些網站必定心都離一離，心想，全世界最懂電影的人居然都住在香港，我為電影做了幾多年資料搜集，又聘請歷史顧問實地睇景又乜又物，還不知道當年沙灘上的屍體不應該是整齊排列的呢，今次真是被教訓得無地自容了。

呢幾日睇過最盞鬼既評論

正呀喂

音效其實做得唔好

雖然我都覺音效用到有啲過左火
但無其他人講到毀左成套戲咁嚴重
再者套戲本身對白唔多
自然會用多啲音效帶動套戲㗎啦

我反而覺得音效係最好
今年好大機會有提名Tim
清係咪誤會左全程震到尾嘅sub low?
其實嗰個算係音樂比重比較大
我都覺得有啲多得滯

想像緊稻草人下半生都會係自責 自我鄙視->逃避->自責 自我鄙視->無限loop中度過

好多電影專家

我都覺得音效唔好，但唔係睇imax...
所以唔敢講

Imax版對音效冇關係
反而睇戲院 有啲戲院細聲
效果冇咁震撼

仆街睇完幾日完全唔記得有稻草人呢一幕

講一大推廢話，睇完套戲就有權表達佢個人對套戲嘅觀感，我唔覺有乜問題，又唔見佢提下套戲有乜值得欣，等人可以留意下…
剩係串鳩啲香港人做乜

style哥個後生仔三人組咪好早上到隻戰艦離開沙灘既,個法國仔仲驚到死都唔入船倉係要留係出面,之後隻船俾魚雷炸沉左,佢地落水之後有隻救生艇,法國仔一開始上到,到style哥同另一個主角想上既時候,有個人話隻船載唔到咁多人,同埋水溫唔算低,結果佢地捉住船條繩尾咁拖返左去沙灘,話唔俾佢地上船個個就係稻草人

呢個解釋

佢同好多二戰士兵一樣仲要有埋shells shock,呢d PTSD好難可以醫得好,訓覺發惡夢,返到英國佢本身都難適應返正常人既生活,加埋唔小心殺左人,真係發癲都似

係唔係我唔熟政治，就無資格屌689
我踢波屎，就無資格話雲加教得差
我唔識拍戲，就無資格話tvb 劇垃圾

所以佢講野真係冇乜建設性，又冇乜值得討論，剩係屌鳩人地啲影評，覺得人地為屌而屌，得佢識欣賞套戲咁

佢就串緊 hk01 條友姐

我估講緊呢篇野

連登仔又話好撚悶既，諗住入去訓教，點知成套戲都咁緊張，隨時就俾人射

岩岩睇完

由頭緊張到尾

最神奇既係睇完套戲會頭暈

空襲d聲好好好好好撚正

Tom Hardy同水手阿伯先係真正既英雄
其他都係coward

去星影匯睇，加埋張震動櫈真係

法國仔

有無人一樣睇完會頭暈

星影冇D-Box 係個subwoofer輸出勁到震啫

啱先喺台灣二刷左70mm imax，好撚震撼，好撚靚

對於一個對二戰史同軍事有興趣嘅人嚟講
我覺得呢套戲想帶出嘅可能只不過係紀念Dunkirk evacuation呢個行動
同埋帶出當時參與過呢場戰役嘅人所經歷過嘅事同佢哋嘅諗法
根本就冇話要啲觀眾諗到啲咩人生哲理呢啲咁大嘅事
只係想觀眾理解到當其時唔同人嘅唔同感受
更加唔係一啲要娛樂觀眾嘅戲
唔同歐洲美國，大部份嘅香港人都對於二戰同埋老兵既感受同關注都唔深
而且有啲人對呢段歷史更加係完全冇了解嘅時候
對於佢哋嚟講呢套的確係一套"爛"戲，但係對於我嚟講呢套戲係唔錯
不過我都認同就係啲配樂用得有啲過火，有啲位可以唔用配樂等觀眾focus返係個畫面上面

雖然未去到d-box級數
但一去到啲低頻位就會震

唔講IMDb
淨係rotten tomatoes 新鮮度都有92%
點解嚟到連登會係咁俾人屌
我未睇
過幾日去睇下係咪真係咁唔掂

其實邊到似迪布尼

猿人都有94%
呢集猿人真係麻麻地

講返Dunkirk
Nolan有好多堅持嘅決定
影響到觀眾對套戲嘅觀感
例如唔用cg
Over既配樂
太零碎嘅剪接
演員冷靜嘅演技

令到我哋主流觀眾
會一時間適應唔到甚至代入唔到

只可以講佢真係好撚大膽

利申 非Nolan fan
不過幾鍾意凶心人 dark knight 同prestige

啲剪接唔算零碎啦
我覺得好順喎

我明白佢咁樣做係想加強緊湊嘅感覺
但係略嫌多咗少少同密左少少
有啲位既張力本來可以extend
但係就無端端跳咗去第二條線

不過呢樣野可能主流觀眾會覺得好minor

例如唔用cg：

代表導演追求真實感

Over既配樂：

套戲冇對白梗係要用多啲配樂營造緊張感

太零碎嘅剪接：

上面已經有人講左剪接好順滑冇問題

演員冷靜嘅演技：

咁先表現到戰爭所帶黎嘅無奈

總結：你唔識睇戲，建議你都係去睇番變形金剛

睇IMDB先知唔係

係太多人以為商業片入場,比宣傳昆左出到黎咪話唔ok
呢套野嚴格計似史實紀錄片,只能話呢個年代睇戲一定要上網睇定簡介先,信廣告商收硬皮
如果QT套reservoir dogs今時今日上,應該比人集體訴訟要回水

點都要講多次,佢空襲D聲好撚正

咩啊
真係唔會覺得零碎嘛
只要搞清楚個時間軸
當有三條線用不同速度推進緊就OK
但可能唔係個個人都一下子處理到

佢唔係講緊三條線既transition唔係, 係講緊d鏡頭剪得太短

可能我表達得唔好
我指係你要好似砌圖咁砌啲片段落去三條line度
砌唔切就會覺得好散

連套戲係咩genre，表達d咩都未睇得明就係度發表偉論，真係夏蟲不可語冰，莫講話David lynch, Terence Malick 。

講到尾大家都係想要大場面姐，爆血，wide shot 見到十萬個炸彈，大量highspeed 就叫好睇

Saving private ryan 好平鋪直敍拍pov shot 就好睇，dunkirk subtle d 係咁用 shot reverse shot, action reaction 咁跳接就跟唔到個節奏

空襲同空戰好撚正

Han Zimmer 配既另一套

喂阿哥 我講緊主流觀眾
有小小技術上嘅建議或者批評
就俾人插唔識睇戲
你都幾非黑即白

利申 做緊電影 睇戲會睇埋技術野

咪戇尻
nolan 話係suspense thriller
咁我想問呢套野有乜野係懸疑過？
識電影就一定要覺得呢套好
覺得呢套唔掂就一定係唔識野
唔好似為撻 d 電影技術terms 就代表你識野人地一定係白痴啦 屌你老母

Nolan 撚真係惡過共產黨

一話套戲有乜野唔好就必定係你唔識野

套野咁有技巧

一定係好睇架

你班友唔識貨 垃圾

其實我expect佢會講下前線法軍焗守冇得走

有關配樂嘅問題：
上面有巴打話套戲少對白所以要用多d配樂營造緊張感，但我想講太多嘅音樂只會令我感到疲勞，而非緊張。要營造緊張感甚至完全唔用音樂都得，例如No Country for Old Men，一樣係無乜對白，但比Dunkirk緊張100倍 (純粹誇飾，不用太認真)

個人覺得Nolan之所以用幾乎無斷過嘅配樂可能係受默片影響。以前d默片的確係會由頭到尾都有配樂，但咁係因為默片既無對白又無音效，所以需要有音樂令個戲院唔會一片死寂。但Dunkirk既然已經有咁豐富嘅音效，實在唔需要用咁多音樂。基本上好嘅音效配合埋畫面已經足夠營造緊張感，過多嘅音樂只會畫蛇添足，而非畫龍點睛。

講英法聯軍死守最後防線5日(雖然守到原因係B集團軍停咗冇打)

可以出另一套熱血片

雷霆寇克

不嬲都係啦，佢地眼中Nolan=完美
但其實Nolan都係人

啱啱睇完正到仆街
全套戲氣氛緊張無悶場
最後幾條線個時間慢慢同步嗰度真係
音效亦做得好好
反而hans zimmer啲配樂今套冇乜出彩既地方

同佢地講劇情, 佢地就同你講拍攝技巧,
同佢地講拍攝技巧, 佢地就同你講口味,
同佢地講口味, 佢地就話呢套唔係戰爭片,
同佢地講呢套係戰爭片, 佢地就話香港一般觀眾有咩資格評老蘭

配樂都好好啦，加強左緊張氣氛又無喧賓奪主

106分鐘完全冇冷場睇到我好肉緊
唔鍾意嘅咪去睇明月幾時有囉

冇一首令人印象深刻既主題曲
跟返佢以前既風格多數會喺最尾平民船抵達個高潮位整首
但今次冇，可能Nolan唔想啲音樂蓋過呢套既寫實風格
套戲有啲位本身已經夠緊張，我寧願佢冇配樂
例如某幾part空戰

有無人知元朗yoho新開間imax得唔得？

覺得套戲唔好睇唔一定係唔識野，撻電影terms都唔一定係識野，但睇你以上既言論就知你一定係唔識

d聲好正, nolan d戲好高汁

無辦法，普遍觀眾眼中可能睇番夜神或Inception 既東西，而家出黎感覺冇所以反差較大，上次星際都有類似情況。

爛番茄部分負皮一覽, 唔好淨係話得香港人先識投訴套戲唔好睇

"Other critics are raving about this one. Did we see a different movie? This one is terribly disjointed and you are never connected to the characters. Wanted to like it but..."

"I typically love war docudramas. This one was garbage."

"zZzzZzzZzzZzzZzzZzzZzzZzzZzzZzzZzzZzzZzzZzzZzzZzzZz
Smart move Nolan, cornering the senior (60+) demographic...
zZzZzZzZzZzZzZzZzZzZzZzZzZzZzZzZzZzzZzzZzzZzzZzzZz"

"Not making Dunkirk an R rated feature took away a lot of what could have been one of the greatest war movies ever. Realism is just not there. Technically magnificent, but lacks in realistically portraying war."

"A World War II movie your dad will fall asleep watching on the couch."

"A beautifully shot, shallow, and nauseating video game. Too much Spectacle and not nearly enough humanism, a truly special effect that money cannot buy. It's the equivalent of dry, stale bread."

"Bring an earplug before you head, cuz it loud as f***"

岩岩睇完，剪接唔覺破碎，跟到劇情，用小人物(一個只想生存既卒仔，一個拯救既平民船長，一個空軍機師)黎帶出Dunkirk ，戰爭慘烈既情況都覺得做得幾好幾特別

同埋有D諗唔明點解最後個空軍唔LAND海要LAND陸地比德軍夾走

點解Nolan會比人擺上神台 其實我覺得係因為好多人都人云亦云
見好多人話Nolan拍嘅戲真係好勁
又話咩非線性敍事手法好勁
又話咩故事好有內涵
其實得罪講句 呢度真係識睇或者識客觀評論嘅(包括我) 又有幾多呢?

首先表明自己立場 其實我覺得Nolan係好努力好有心機搞電影嘅導演
但係我唔覺得佢值得比你地吹捧到神一般

就本片而論，小弟個人覺得 Dunkirk係Nolan自我挑戰嘅一套電影
點解? 要知道寫非線性敍述手法嘅故事其實好難
仲要最後將唔同故事集結而完美收場，更加難上加難
以上講嘅，係唔同故事線嘅時間比例係一樣嘅時候 (姐係線A，線B，同線C都係以同一個時間黎做單位)
但係如果唔同故事線嘅時間單位同比例唔一樣呢?
我覺得，呢個就係Nolan自己想嘗試挑戰嘅嘢

所以上面有人話 如果你覺得樹大招風好睇，咁你就會覺得Dunkirk好睇
其實我唔同意，因為性質其實唔同

雖然成套片嘅收尾係做得好好，
但係咁唔代表佢將非線性敍述呢一個部分做得好
要知道三個故事分別以一星期，一日，一小時黎做各自嘅時間單位，但係又要係兩個鐘嘅電影時間入面平均分配三個故事嘅登場時間，再將呢三個故事做到互相關聯同互相影響，其實係難過你180度翻騰三周半曲體
所以雖然Nolan好有勇氣亦值得加許，但係失敗咗就係失敗咗，有人話睇唔明/覺得好亂其實係正常
其實要用文字黎做指引已經覺得佢自己都知好似衰衰地先加返兩粒字係開頭

雖然係故事敍述上面好似燒燒地鬚，但係Nolan又用鏡面同埋音效配樂黎救返套戲
我好唔明白，點解咁多人話啲配樂太多
其實我覺得呢套戲嘅配樂同音效運用先係成套戲最好嘅地方
指針跳動嘅聲，Ju87嘅俯衝轟炸聲，呢啲都係令到套戲好有壓迫感同緊張氣氛嘅主要成因
至於鏡頭方面，上面都有講，銷毀Spitfire同Tom Hardy最後個Close Shot，Spitfire係海灘上迫降，呢啲都係好例子

就真實性而論，
其實我覺得一個故事要做得真實，其實唔係要將幾多架車幾多兵員擺曬出黎就叫真實，真正要等一個故事有真實感有代入感，係要係微觀角度描述個故事世界
Nolan 係呢套片講嘅三個故事，都係講緊一個小兵，一隻遊艇，一個飛官嘅小故事，但係呢三個小故事都好成功咁描繪到Dunkirk成件事件出黎，其實已經超額完成任務。

雖然係空戰部分最後簡直匪夷所思 (Fuel Empty Spitfire, Flaps down, 仲要U turn engage Ju87, 再滑翔多一陣先Soft landing)，但係因為故事需要營造到Tom Hardy嘅角色係一個捨己為人嘅無名英雄，小弟覺得亦情有可原。

補充一句，一套戲有冇內涵，或者中心意想係咩，其實冇標準答案，電影嘅唔同敍事手法更加會令到人覺得睇到咩都覺得係有深層意味，你又唔係Nolan，你又知佢真正想表達嘅係咩? 所以小弟都係戴返個頭盔，無謂講咩好有深度，好有內涵呢啲嘢啦。

BTW, 唔好再話咩鄧寇克個譯名出事啦, 音譯呢家嘢就真係點譯都得

最後打到好長添，係度多謝睇曬嘅巴打肯睇小弟9 up

用懸疑音樂去包裝戰爭片

大部分都認同
電影冇好同唔好 只有鍾意同唔鍾意

Btw懷疑好多人冇帶個腦去睇戲／睇睇下發夢 問埋晒啲on9問題 又或者曲解成個劇情

辣殺

Why Dunkirk is so intense

"Shepard tones can be hidden inside of a film's sound design to cause effects in an audience that they're not even aware of."

佢咩儀器都無晒
有開個window 試下風向
最後得返呢個選擇

成套戲係咪都冇講敵方係德軍 唔知係咪特登 有咩可以解讀到

懷疑個法國佬係德軍spy嗰到咪有...

tom hardy 真係好癲
套套戲都係露隻眼出黎講5,6句短對白
已經做到成個角色出黎

當然bridge of spy 果個影帝係將成套戲個演技拉到勁高

票房唔收得 連登仔點解釋

Mark Rylance係男配

i know
但係明明套戲佢就係主角之一
screening time 仲高過某啲戲嘅男主角

仲有荷蘭佬入船第一句就問係咪german

係wo

因為假設個個人入去都知
唔通打意大利咩

啱啱睇完 我覺得d場面真係差咁d
真係可能budget問題 現實又真係太大規模
nolan又唔中意用cg
拍唔到嗰種幾十萬人嗰種大規模既感覺
好似海灘又俾唔到種好密集既感覺我
空戰現實明明有二千幾架戰機 戲入面得小貓三四隻 只係間唔中岀現咁
不過個氣氛真係做得好好 壓迫感好大

二千幾架次=/=二千幾架

散場聽到有人問
點解船上面搵槍指住個法軍？

套戲都話係拍小人物
唔通拍拍下換去上帝視角影哂整個灘頭

咁都起碼可能十幾架咁岀現啦
不過現實太大規模 實在太難拍得岀嗰規模
只係有d美中不足

Land陸地一定安全過land海

岩岩係尖咀睇完imax,間戲院勁焗，熱到呢。

個人認為用三個時間，三個小故事，加埋配樂同音效，成功營造壓迫感出黎。

不過要好用心睇先follow 到故事發展。

十幾架已經係一個中隊既數目
我諗要拍起飛果下先有

同d war porn 愛好者講野根本哂氣
睇唔明就話唔好睇即話大把世界級電影佢地都睇唔明
欣賞藝術要俾時間去浸
電影學，電影符號，編劇每項去睇依套電影都有入教科書既地方

saving private ryan , hacksaw ridge 依d真係睇就過癮既 不過好似av咁睇完就delete囉
唔係俾個一百幾十就以為自己係大爺要導演去就你

曲定傻

睇到瞓著。

真係好悶 悶到一個點。。。

打仗 打到要返屋企 真係同共匪牆精如出一轍。

呢套戲同 Gravity, Mad Max 一樣
好容易分到 D 人識唔識睇戲
(利申先 我唔係話鍾意呢幾套既人就等於識睇戲)

睇完，非線性敘事開頭係1999，但細心搞清邏輯後會明白前因後果，不過Tom Hardy視角望住荷蘭船沉沒，一時間未認得出

場面就預左難以還原，水準係有既，但我今次真係冇睇intersteller, prestige時既激動

Mad max都屌嗰啲真係唔好睇戲算把啦

至少都了解下個歷史背景

另一個靚仔機師都有

呢度巴打描述既人版出現了

[Nolan大概是當代最成功的電影人，他的成功不但是電影，而是成功塑造了自己的fans文化。Nolan的電影本質是用“藝術來包裝商業”，而他的fans則認為他是“用商業在包裝藝術”，這是本體的分別。通俗商業片的觀眾以為自己看懂了藝術，突然有了深度，他們拼命維護Nolan，實則是維護自己突然自我感覺良好的品味，維護的是那份優越感。」

嗱, 咩叫電影? 呢啲咪係電影囉

拍套悶到抽筋嘅嘢然後大班人一齊吹奏, 其實又代表咩呢。

人地一幕5分鐘嘅戲 淨係配樂都好100倍唔只啦。

yes,d配樂鬼殺咁嘈就叫神

一開始德軍轟炸沙灘震撼啲

今日係星影匯睇咗，大院睇4k版又唔錯，菲林攝影復古味好有feel，
睇完最想問大家係咪真係有必要keep住全片打亂時間線，
我明係導演trademark，開頭都好有新鮮感，
但中段真係又亂又對營造氛圍無幫助，即時有種抽離感，
到結尾三線匯合就即刻唔夠力水，高潮位唔似高潮

好心讀多少少書，學識電影語言先好無？

可唔可以咪撚再搬atonement出來？兩套戲講緊完全唔同既野根本完全冇關係，有咩可以比較既地方呀？atonement拍得好就等於dunkirk廢？Dunkirk好就等於atonement廢？

成日話邊套邊套先叫電影，最撚戇鳩就係你呢種人

簡單啲講, 你都係唔想認呢句啫。

講咗幾多次呢套係求生片，而唔係戰爭片呀
格硬屈人係戰爭片，然後用戰爭片個standard去屌人

咪係, 成班字都唔識多個, 連咩係電影都唔知竟然夠膽買飛入場睇戲。
快啲搵窿捐啦。

graity 我真係唔識欣賞

真係好後悔浪費時間同你啲智障講野

拗唔過人就講呢啲。
咩叫電影? 咪係講故仔囉。

人地Atonement 段片5分鐘講嘅故仔, 同你套Dunkirk 107分鐘講嘅, 咪又係一樣係個故。 有咩分別呀?

無丫嘛, 係咪? 唔同嘅只不過係所謂嘅敍事手法啫。

好喇, 咁我係未睇過Atonement亦無興趣睇。
但係我睇完前者5分鐘, 佢真係話到比我知原來當時嘅Dunkirk係咁嘅, 場境迫真不在話下, 5分鐘入面嘅故事, 帶出嘅信息, 仲多撚過過你套嘢107分鐘啊, 死未?

a. 一大班打敗仗嘅殘兵喺度等運到 好彩嘅唔駛死 唔好彩嘅係咁先。
b. 點解要開槍射馬呢?
c. 點解個摩天輪會轉嘎?
d. 仲有班耶撚
e. 原來400000人係咁多人嘎!

睇番套Dunkirk , 我唔知真係以為係小學雞排隊放學咋。

唔係我講的, 但下面呢段真係總結到我所講嘅!

In devoting so much time to the dull, counterproductive construction of its action sequences, Dunkirk dispenses with nearly all other elements of drama.

因為驚劇透無追post 想問下睇imax 定4dx好 唔該哂

imax 掛。應該無咁易瞓著。

想問下邊間嘅imax好

馬交撚專登過嚟睇

唔該哂巴打

好鍾意gravity

但覺得dunkirk 不淪不類

點睇？

喂 導演話係suspense thriller
邊樣至係真？

死忠：返去讀書先 學下電影語言

連套戲都未睇過就知呢啲先叫電影同你講多兩句分分鐘拉低智商

得一個地方唔明想請教下

初頭三架機並排 後尾有一架唔見左 係咪就係另外兩架話無彈降落傘同Mark低位置個架？
一個就被擊落上左George架船
最後一個就比德軍捉左
啱唔啱

唔好意思 問多少少
如果我上面既理解係啱 舖排有一架一開波就墜機有無咩意思？
同埋第一個上George船個軍人 即係中過魚雷唔肯去鄧寇克個個 有無交代過點解佢係海中心？ 係咪純粹想展現一個人經歷戰爭既轉變？

一開始就墜機既係leader，原本佢決定低飛去保存燃料，但空戰時低飛既話敵方就有優勢。佢死左Tom Hardy先帶埋另一個機師提升飛行高度，從而導致之後hardy要面對番英國定幫隻船既dilemma

而海中心個軍人cillian murphy，我地可以透過後來倒敍幾個英軍士兵係驅逐艦沉船死裡逃生一幕，見到cillian murphy係救生艇上早過幾個英軍士兵番上海灘。但係套戲冇直接交代murphy後來係上左船同埋點被擊沉。

但係值得一提既係當佢唔比英軍兵仔上救生艇叫，叫佢地冷靜個陣，個英軍兵仔harry styles 講過 "當你試過隻船被潛艇炸沉先再叫我地冷靜"。後來佢坐係海中心就真係因為隻船比潛艇炸沉

原來係咁 多謝巴打
真係唔太認到
不過成套戲真係好正 唔可以話係深度
不過鍾意思考 感受同細味既人一定啱

想問多樣 如果低質唔好介意
沙灘上既英軍咁脆弱 睇黎亦無乜制空權
點解德軍唔瘋狂炸沙灘？係咪因爲有更重要任務？

算把啦你。講又唔夠人講。
咁你Dunkirk睇左100次未呀

你問呢啲無意思嘎。樓上話套戲唔係講呢啲 完全無關係。

不過好似話係希特拉特登放生英國佬

大霧
戲入面好似冇講過

有提過大霧 好似係因為有人話用艇仔點走之類
但係大霧唔可以照9炸？成大個海灘

係阿伯隻船成面油污同主角互相點頭嗰個唔係法國仔咩

法國佬浸死左啦

呢套真心有落差, 睇完唔完滿
畫面構圖係好撚靚, 唔少位係有張力, 但感覺係左爆爆右炸炸, 唔得連貫.
係咪可以怪剪接?

由黑白片追到今日

5月28號大霧開始係dunkirk地區出現
所以德軍就停咗轟炸

以下係簡短咁介紹

當時冇GPS
全部用肉眼

其實B軍團如果總攻擊嘅話
個40萬人係死硬
唔知點解希特拉㩒停咗

補多句, 其實套野有冇用cg?
我作為普通觀眾, 一場宏觀著墨軍事片冇血肉城牆, 呢個冇cg嘅堅持, 犧牲太大

今晚剛剛睇完
鬼仔好似樣
睇完都分唔到邊個打邊個

我睇完都有呢個疑問
法國仔好人黎喎
救過其他人
點解最後死左

漏咗講
佢唔炸海灘係走咗去炸海上面嘅船

就係因為好人先死

尋晚睇完，好撚鍾意，好好睇，視覺聽覺享受

same here

呢套初頭會覺得好悶,點知由頭緊張到尾,分三線同唔同時間線黎講控制得幾好,起碼睇得明,成套戲無咩對白但好緊張,好似隨時都會被德軍襲擊

原來Dunkirk執導編劇同Inception導演係一個人黎
唔怪得bgm咁似Inception
音效做得好好 營造到緊張嘅氣氛

Atonement個沙灘景好似真d

屌你地老母 都唔知你地係唔撚係睇戲 第一個比阿伯救嘅士兵話自己係坐潛艇中魚雷 關夜晚果陣乜事？根本就唔係同一個人

真係架

我r哂頭但差啲信左 多謝你

你入戲院重睇多次啦on9仔
你老母生漏左對眼俾你啊

聽講導演參考過默片，少用對白
係沙灘被炸到趕上救護輪，就算齋睇畫面唔聽聲都會好緊張

繼續打飛機話人唔夠你講啦

唔覺

呢段拖得太長啦

用好多鏡頭呈現唔同視點

但over 左

好似玩fila 入波後唔同角度重新睇多次

其實成套都係over 左

成套都係用唔同角度不斷replay 同一件好撚普通既事

可以有幾緊湊呢

一開始個配樂真係令人透不過氣。

呢段邊有唔同視點
陸軍第一日，其他都未推進

托住擔架果段我以為佢地最終會行番去英國呀。

行咁耐仲未到嘅。。。。

你咪繼續囉。 用你嘅邏輯 奉勸你睇夠100先衝出黎柒啦。

呢樣真係唔知

哈。。 係 個視點同打緊battlefield 一樣淨係見到佢老味兩條友個屎忽。

香港全部都係xenon？

我覺得佢係想make sure 燒左部機 德國唔可以攞黎reverse engineering

幾個支線當中我反而幾鍾意船仔徵召去 dunkirk 𠴱段。

終於睇完
幾正
法國仔死個下有d sad

岩岩睇完
睇到用到冇晒油要用後備油果時開始喊
個機師最尾應該都係凶多吉少

Nolan一如以往地玩時間線，劇情推情都爽快。
配樂緊張明快，幾推動到氣氛。
不過總體黎講我對呢套戲幾失望。
作為一個二戰迷，未入場睇巳經知道呢場撤退既來龍去脈，更加希望導演可以原原本本搬返去大銀幕，
- 空戰其實先係戰場既主軸，係戈林成功說服了希特拉由空軍「解決」敦克爾克。唔預你有大型空戰場面，都唔會只係得3部颶風戰鬥機。講緊呢場空戰大家TOTAL損失左接近400部戰機。

- 第二點係敦克爾克既制空權好似一直都係英國手上…同埋後來丘吉爾回憶錄描述過， Ju 87轟炸機投擲下來的炸彈在沙灘上爆炸威力大減。接近兩個鐘既電影我唔係好睇得呢一點

- 敦克爾克就可貴既地方在於發電機計劃(5月19日英國海軍部巳經諗好左點撤退)，除左集中左693艘軍䚀外，英國政府還透過無線電廣播號召有船隻的國民加入撤退艦隊，結果共有超過一千艘船隻。CG我點睇都無10艘船…

冇撚咁誇好冇

佢本身可以返基地但佢選擇咗返轉頭打架轟炸機
當佢作出咗依個選擇就已經預咗要犧牲
佢到最後將架機遠離個灘將傷亡減低
突顯佢個人情操幾高

1) 因為28號上空大霧，天氣去到6月1日先好轉，空戰最盡都係得個4日…同埋得3部飛機點都講唔通

2) 一年好長王家衛十年磨一劍你又聽過未? Nolan係導演，唔係歷史學家，無睇過有幾出奇? 洗唔洗做埋佢肚入邊條蟲話佢睇左。

3) 可能你層次高，得幾隻船領會到個畫面幾時都話Nolan fans應該係呢個地球上最識睇電影既人

預你會講依家係拍電影，唔係拍紀錄片，我只不過講還原唔到史實ja

我冇記錯嘅話雖然大霧
但海上面仲打緊

曲定直？

就好似片入面咁
去咗海度炸啲驅逐艦

係好緊湊，睇到我抖唔到氣，但時間線我真係有d跟唔到，由其空戰果到，我有d分唔到果兩條友

最鐘意嗰幕係發現個十七歲男仔死左之後 遊艇個仔答個空軍問題 is he gonna be alright down there? 為左顧及空軍嘅情緒 佢好簡單咁講句yea 費時再生事端

一日成長左好多

第二點一開始會睇到
成班人扒左係沙灘 跟住放炸
點知勁多人無事
因為係沙灘根本炸唔起

其實當時個男仔做乜事，跌到？

俾人推落樓梯，撞到個頭囉

二戰迷颶風式

其實陸地果面係點樣過左一個星期

我緊張到call 白車入醫院添啊

Spitfire_噴火戰鬥機: (黑人問號)

BBQ
冇野可以做